@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .
@prefix wdt: <http://www.wikidata.org/prop/> .
@prefix write: <http://w3id.org/write/ontology/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

write: a skos:ConceptScheme, owl:Ontology ;
    dct:title "WRITE Ontology"@en, "Ontologia WRITE"@it;
    skos:prefLabel "WRITE Ontology"@en, "Ontologia WRITE"@it;
    dct:contributor "Valentina Pasqual (former contributor)" ;
    dct:creator "Katarina Lučić" ;
    dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
    dct:created "2020" ;
    dct:modified "2025-01-09T00:00:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:language "English"@en, "Italiano"@it ;
    dct:subject "\"Chinese calligraphy\", \"contemporary calligraphy\", \"contemporary arts\", \"visual arts\", \"graffiti\", \"performing arts\", \"decorative and applied arts\"" ;
    owl:version "2.0.0" ;
    rdfs:comment "This ontology is designed to represent the intangible cultural heritage of Chinese calligraphy as it appears in contemporary artworks, alongside the broader tangible cultural heritage of contemporary arts. The WRITE ontology provides a structured way to describe artworks, their contextual elements, and the calligraphy integrated within them. Additionally, it facilitates the identification of similarities and differences between contemporary and traditional calligraphy, enabling a deeper understanding of their evolution and artistic connections. The ontology was developed with input from domain experts, all of whom are members of the WRITE project team."@en, "Questa ontologia è sviluppata per rappresentare il patrimonio culturale immateriale della calligrafia cinese così come appare nelle opere d'arte contemporanee, insieme al patrimonio culturale tangibile delle arti contemporanee. L'ontologia WRITE fornisce un modo strutturato per descrivere le opere d'arte, i loro elementi contestuali e la calligrafia integrate in esse. Inoltre, facilita l'identificazione delle somiglianze e delle differenze tra la calligrafia contemporanea e quella tradizionale, consentendo una comprensione più profonda della loro evoluzione e delle connessioni artistiche. L'ontologia è stata sviluppata con il contributo di esperti del dominio, tutti membri del team del progetto WRITE."@it ;
    dcat:downloadURL <https://wendang-project.github.io/documentation/static/data/writeontology.ttl> ;
    foaf:homepage <https://wendang-project.github.io/documentation/> ;
    skos:hasTopConcept write:TraditionalArtwork, write:WRITEcollections, write:CalliWritingUnit;
    owl:imports skos:, wd:, wdt: .

skos:Concept a owl:Class .

write:TraditionalArtwork a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Traditional Artwork"@en,
        "Opera d'Arte Tradizionale"@it ;
    skos:prefLabel "Traditional Artwork"@en,
        "Opera d'Arte Tradizionale"@it ;
    rdfs:comment "Artwork that follows traditional calligraphic canons and / or is created before 1980. This artwork does not belong to any of the four WRITE collections, but it is somehow related to one or more artworks from these collections."@en,
        "Opera d'arte che segue i canoni calligrafici tradizionali e / o è stata creata prima del 1980. Quest'opera d'arte non appartiene a nessuna delle quattro collezioni WRITE, ma è in qualche modo correlata a una o più opere di queste collezioni."@it .

wd:Q7725310 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Series of Creative Works"@en,
        "Serie di Opere d'Arte"@it ;
    skos:prefLabel "Series of Creative Works"@en,
        "Serie di Opere d'Arte"@it ;
    rdfs:comment "Class that represents a set of related artworks that might be included in the four WRITE collections."@en,
        "Classe che rappresenta un insieme di opere d'arte correlate che potrebbero essere incluse nelle quattro collezioni WRITE."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> .

wd:Q7725634 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Literary Work"@en,
        "Opera Letteraria"@it ;
    skos:prefLabel "Literary Work"@en,
        "Opera Letteraria"@it ;
    rdfs:comment "Literary work (in whole or in part) that serves as the basis or inspiration for a Calli-Writing unit, or the creation of an artwork."@en,
        "Opera letteraria (in tutto o in parte) che serve da base o ispirazione per un'unità Calli-Writing, o la creazione di un'opera d'arte."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> .

wd:Q43229 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Organisation"@en,
        "Organizzazione"@it ;
    skos:prefLabel "Organisation"@en,
        "Organizzazione"@it ;
    rdfs:comment "Organisation involved in the production / commissioning of an artwork or the organisation of an exhibition."@en,
        "Organizzazione coinvolta nella produzione / commissione di un'opera d'arte o nell'organizzazione di una mostra."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> .

wd:Q464980 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Exhibition"@en,
        "Mostra"@it ;
    skos:prefLabel "Exhibition"@en,
        "Mostra"@it ;
    rdfs:comment "Exhibition showcasing one or more artworks (or artworks' series) from the four WRITE collections."@en,
        "Mostra che espone una o più opere d'arte (o serie di opere) dalle quattro collezioni WRITE."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> .

write:WRITEcollections a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/write/ontology/> ;
    rdfs:label "WRITE collections"@en,
        "Collezioni WRITE"@it ;
    skos:prefLabel "WRITE collections"@en,
        "Collezioni WRITE"@it ;
    rdfs:comment "The superclass that encompasses artworks from four distinct types of art (Decorative and Applied Arts, Graffiti, Performing Arts and Visual Arts). There are four WRITE collections, one for each art category."@en,
        "La superclasse che comprende opere d'arte di quattro tipi distinti di arte (Arti Decorative e Applicate, Graffiti, Arti Performative e Arti Visive). Ci sono quattro collezioni WRITE, una per ogni categoria artistica."@it .

wd:Q1400264 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Artistic Collective"@en,
        "Collettivo Artistico"@it ;
    skos:prefLabel "Artistic Collective"@en,
        "Collettivo Artistico"@it ;
    rdfs:comment "Group of artists from diverse disciplines (e.g., calligraphers, graffiti writers, dancers, etc.) collaborating to create collective artistic works of any kind."@en,
        "Gruppo di artisti provenienti da diverse discipline (ad esempio, calligrafi, scrittori di graffiti, ballerini, ecc.) che collaborano per creare opere artistiche collettive di qualsiasi tipo."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> .

wd:Q184485 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Performing Arts"@en,
        "Arti Performative"@it ;
    skos:prefLabel "Performing Arts"@en,
        "Arti Performative"@it ;
    rdfs:comment "A class that includes artworks from the WRITE collection specifically categorised under Performing Arts."@en,
        "Una classe che include opere d'arte dalla collezione WRITE specificamente categorizzate sotto Arti Performative."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> ;
    rdfs:subClassOf write:WRITEcollections .

wd:Q17514 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Graffiti"@en,
        "Graffiti"@it ;
    skos:prefLabel "Graffiti"@en,
        "Graffiti"@it ;    
    rdfs:comment "A class that includes artworks from the WRITE collection specifically categorised under Graffiti."@en,
        "Una classe che include opere d'arte dalla collezione WRITE specificamente categorizzate sotto Graffiti."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> ;
    rdfs:subClassOf write:WRITEcollections .

wd:Q4502142 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Visual Arts"@en,
        "Arti Visive"@it ;
    skos:prefLabel "Visual Arts"@en,
        "Arti Visive"@it ;
    rdfs:comment "A class that includes artworks from the WRITE collection specifically categorised under Visual Arts."@en,
        "Una classe che include opere d'arte dalla collezione WRITE specificamente categorizzate sotto Arti Visive."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> ;
    rdfs:subClassOf write:WRITEcollections .

write:DecorativeAndAppliedArt a owl:Class, skos:Concept ; 
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Decorative and Applied Arts"@en,
        "Arti Decorative e Applicate"@it ;
    skos:prefLabel "Decorative and Applied Arts"@en,
        "Arti Decorative e Applicate"@it ;
    rdfs:comment "A class that includes artworks from the WRITE collection specifically categorised under Decorative and Applied Arts."@en,
        "Una classe che include opere d'arte dalla collezione WRITE specificamente categorizzate sotto Arti Decorative e Applicate."@it ;
    rdfs:subClassOf write:WRITEcollections .

write:CalliWritingUnit a owl:Class, skos:Concept ; 
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Calli-Writing Unit"@en,
        "Unità Calli-Writing"@it ;
    skos:prefLabel "Calli-Writing Unit"@en,
        "Unità Calli-Writing"@it ;
    rdfs:comment "In an artwork, a content unit featuring elements of calligraphy and / or writing, in a form of meaningful writing, set of signs and / or set of lines."@en,
        "In un'opera d'arte, un'unità di contenuto che presenta elementi di calligrafia e / o scrittura, in una forma di scrittura significativa, set di segni e / o set di linee."@it .

wd:Q215627 a owl:Class, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Person"@en,
        "Persona"@it ;
    skos:prefLabel "Person"@en,
        "Persona"@it ;
    rdfs:comment "This class represents individuals who engage in creative, artistic, or organisational roles (such as calligraphers, musicians, dancers, singers, graffiti writers, authors, creators, organisers, curators, and others)."@en,
        "Questa classe rappresenta individui che svolgono ruoli creativi, artistici o organizzativi (come calligrafi, musicisti, ballerini, cantanti, scrittori di graffiti, autori, creatori, organizzatori, curatori e altri)."@it ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/entity/> .

wdt:P103 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "native language"@en,
        "lingua madre"@it ;
    skos:prefLabel "native language"@en,
        "lingua madre"@it ;
    rdfs:comment "Native language(s) of the person (n.b.: for languages other than native, use 'other language')."@en,
        "Lingua madre della persona (n.b.: per le lingue diverse da quella madre, utilizzare 'altre lingue parlate')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P106 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "occupation"@en,
        "professione"@it ;
    skos:prefLabel "occupation"@en,
        "professione"@it ;
    rdfs:comment "Work or profession in which a person is engaged."@en,
        "Lavoro o professione in cui una persona è impegnata."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P10661 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "exhibited artist"@en,
        "artista in mostra"@it ;
    skos:prefLabel "exhibited artist"@en,
        "artista in mostra"@it ;
    rdfs:comment "Artist(s) whose artworks are displayed in the exhibition."@en,
        "Artista(i) le cui opere sono esposte nella mostra."@it ;
    rdfs:domain wd:Q464980 ;
    rdfs:range wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1071 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "location of creation"@en,
        "luogo di creazione"@it ;
    skos:prefLabel "location of creation"@en,
        "luogo di creazione"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the city or country where a specific artwork was created."@en,
        "Indica la città o il paese in cui è stata creata un'opera d'arte specifica."@it ;
    rdfs:domain wd:Q4502142,
        wd:Q7725310,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P127 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "right holder"@en,
        "proprietario dei diritti"@it ;
    skos:prefLabel "right holder"@en,
        "proprietario dei diritti"@it ;
    rdfs:comment "Person who holds the rights of the artwork."@en,
        "Persona che detiene i diritti dell'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q4502142 ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627,
        wd:Q43229 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1303 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "instrument"@en,
        "strumento musicale"@it ;
    skos:prefLabel "instrument"@en,
        "strumento musicale"@it ;
    rdfs:comment "Musical instrument(s) used during a performing arts event."@en,
        "Strumento/i musicale/i utilizzato/i durante un evento delle arti performative."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1343 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "described by source"@en,
        "descritto nella risorsa"@it ;
    skos:prefLabel "described by source"@en,
        "descritto nella risorsa"@it ;
    rdfs:comment "Bibliographic source(s) of the resource."@en,
        "Fonte/i bibliografica/e della risorsa."@it ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P136 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "graffiti genre"@en,
        "genere del graffito"@it ;
    skos:prefLabel "graffiti genre"@en,
        "genere del graffito"@it ;
    rdfs:comment "Provides the classification of a graffiti piece by genre."@en,
        "Fornisce la classificazione di un'opera di graffiti per genere."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514 ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1406 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "directionality"@en,
        "direzionalità"@it ;
    skos:prefLabel "directionality"@en,
        "direzionalità"@it ;
    rdfs:comment "Direction of the writing within a Calli-Writing unit (allowed values: 'Traditional', 'Modern', 'Free', 'Unidentifiable')."@en,
        "Direzione della scrittura all'interno di un'unità Calli-Writing (valori consentiti: 'Traditional', 'Modern', 'Free', 'Unidentifiable')."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1412 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "other language"@en,
        "altre lingue parlate"@it ;
    skos:prefLabel "other language"@en,
        "altre lingue parlate"@it ;
    rdfs:comment "Language(s) that the person speaks, writes or signes (n.b.: for native language(s), use 'native language')."@en,
        "Lingua/e che la persona parla, scrive o segna (n.b.: per le lingue madri, utilizzare 'lingua madre')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P144 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "based on"@en,
        "basato su"@it ;
    skos:prefLabel "based on"@en,
        "basato su"@it ;
    rdfs:comment "Literary work on which the Calli-Writing unit is based."@en,
        "Opera letteraria su cui si basa l'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range owl:Thing,
        wd:Q7725634 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1476 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "title"@en,
        "titolo"@it ;
    skos:prefLabel "title"@en,
        "titolo"@it ;
    rdfs:comment "Title of the artwork, literary work, exhibition, or series of creative works (n.b.: multiple values are possible, each accompanied by a language tag)."@en,
        "Titolo dell'opera d'arte, dell'opera letteraria, della mostra o della serie di opere creative (n.b.: sono possibili più valori, ciascuno accompagnato da un tag di lingua)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q464980,
        wd:Q7725310,
        wd:Q7725634,
        write:TraditionalArtwork,
        write:WRITEcollections ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1480 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "accuracy"@en,
        "accuratezza"@it ;
    skos:prefLabel "accuracy"@en,
        "accuratezza"@it ;
    rdfs:comment "Accuracy indicator for character count in the Calli-Writing unit and date of creation of the literary work (allowed value: 'circa')."@en,
        "Indicatore di accuratezza per il conteggio dei caratteri nell'unità Calli-Writing e data di creazione dell'opera letteraria (valore consentito: 'circa')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q7725634,
        write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P1640 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "curator"@en,
        "curatore"@it ;
    skos:prefLabel "curator"@en,
        "curatore"@it ;
    rdfs:comment "Person responsible for curating the exhibition."@en,
        "Persona responsabile della curatela della mostra."@it ;
    rdfs:domain wd:Q464980 ;
    rdfs:range owl:Thing,
        wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P170 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "creator"@en,
        "creatore"@it ;
    skos:prefLabel "creator"@en,
        "creatore"@it ;
    rdfs:comment "Person or artistic collective that created the artwork."@en,
        "Persona o collettivo artistico che ha creato l'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        wd:Q7725310,
        write:TraditionalArtwork ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P175 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "performer"@en,
        "performer"@it ;
    skos:prefLabel "performer"@en,
        "performer"@it ;
    rdfs:comment "Person or artistic collective who took part in a performing arts event as a performer, including roles such as dancer, musician, singer, or actor."@en,
        "Persona o collettivo artistico che ha partecipato a un evento delle arti performative come performer, inclusi ruoli come ballerino, musicista, cantante o attore."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P176 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "manufacturer"@en,
        "artista manifatturiero"@it ;
    skos:prefLabel "manufacturer"@en,
        "artista manifatturiero"@it ;
    rdfs:comment "Manufacturer or producer of a decorative and applied arts piece."@en,
        "Produttore o artista manifatturiero di un'opera di arti decorative e applicate."@it ;
    rdfs:domain write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P179 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "part of series"@en,
        "parte della serie"@it ;
    skos:prefLabel "part of series"@en,
        "parte della serie"@it ;
    rdfs:comment "Connects the artwork to the series it belongs to."@en,
        "Collega l'opera alla serie a cui appartiene."@it ;
    rdfs:domain write:WRITEcollections ;
    rdfs:range wd:Q7725310 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P180 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "depicts"@en,
        "raffigura"@it ;
    skos:prefLabel "depicts"@en,
        "raffigura"@it ;
    rdfs:comment "Subject, theme, or entity visually and / or conceptually expressed in an artwork or a Calli-Writing unit."@en,
        "Oggetto, tema o entità espressi visivamente e / o concettualmente in un'opera d'arte o in un'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit,
        write:WRITEcollections ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P186 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "material"@en,
        "materiale"@it ;
    skos:prefLabel "material"@en,
        "materiale"@it ;
    rdfs:comment "Material(s) used for creating an artwork, including both primary materials (e.g., ink, paint, clay, stencils) and supporting surfaces (e.g., paper, canvas, wall, train, human body)."@en,
        "Materiali utilizzati per la creazione di un'opera d'arte, inclusi sia i materiali primari (ad esempio, inchiostro, vernice, argilla, stencil) che le superfici di supporto (ad esempio, carta, tela, muro, treno, corpo umano)."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit,
        write:WRITEcollections ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P19 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>; 
    rdfs:label "place of birth"@en,
        "luogo di nascita"@it ;
    skos:prefLabel "place of birth"@en,
        "luogo di nascita"@it ;
    rdfs:comment "Place of birth of the person."@en,
        "Luogo di nascita della persona."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P20 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "place of death"@en,
        "luogo di morte"@it ;
    skos:prefLabel "place of death"@en,
        "luogo di morte"@it ;
    rdfs:comment "Place of death of the person."@en,
        "Luogo di morte della persona."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;  
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P2047 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "duration"@en,
        "durata"@it ;
    skos:prefLabel "duration"@en,
        "durata"@it ;
    rdfs:comment "Duration of the performing arts event."@en,
        "Durata dell'evento delle arti performative."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range xsd:duration ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P2048 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "height"@en,
        "altezza"@it ;
    skos:prefLabel "height"@en,
        "altezza"@it ;
    rdfs:comment "Height of the artwork."@en,
        "Altezza dell'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P2049 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "width"@en,
        "larghezza"@it ;
    skos:prefLabel "width"@en,
        "larghezza"@it ;
    rdfs:comment "Width of the artwork."@en,
        "Larghezza dell'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P21 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "gender"@en,
        "genere"@it ;
    skos:prefLabel "gender"@en,
        "genere"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the gender of the person."@en,
        "Indica il genere della persona."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P2283 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "tool"@en,
        "strumento"@it ;
    skos:prefLabel "tool"@en,
        "strumento"@it ;
    rdfs:comment "Tool(s) employed in the creation of the artwork (n.b.: for materials, use 'material')."@en,
        "Strumento/i impiegato/i nella creazione dell'opera d'arte (n.b.: per i materiali, utilizzare 'materiale')."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit,
        write:WRITEcollections ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P2284 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "price"@en,
        "prezzo"@it ;
    skos:prefLabel "price"@en,
        "prezzo"@it ;
    rdfs:comment "Published price listed or paid for the artwork, to be complemented with the currency (e.g., 100 EUR)."@en,
        "Prezzo pubblicato elencato o pagato per l'opera d'arte, da integrare con la valuta (ad esempio, 100 EUR)."@it ;
    rdfs:domain write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P2561 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "name"@en,
        "nome"@it ;
    skos:prefLabel "name"@en,
        "nome"@it ;
    rdfs:comment "Name of the person, artistic collective, or organisation. For a person, provide the name and surname without a language tag. For an artistic collective or organisation, provide the name in @en, @zh-Latn, and @zh, if applicable."@en,
        "Nome della persona, del collettivo artistico o dell'organizzazione. Per una persona, fornire il nome e il cognome senza un tag di lingua. Per un collettivo artistico o un'organizzazione, fornire il nome in @en, @zh-Latn e @zh, se applicabile."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264,
        wd:Q215627,
        wd:Q43229 ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> . 

wdt:P27 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "country of citizenship"@en,
        "paese di cittadinanza"@it ;
    skos:prefLabel "country of citizenship"@en,
        "paese di cittadinanza"@it ;
    rdfs:comment "Country of citizenship of the person."@en,
        "Paese di cittadinanza della persona."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P276 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "location"@en,
        "luogo"@it ;
    skos:prefLabel "location"@en,
        "luogo"@it ;
    rdfs:comment "Indicates a specific geographical location (such as a building, city, or country) where an event took place, an artwork is located, or an organisation / artistic collective is based."@en,
        "Indica una specifica località geografica (come un edificio, una città o un paese) in cui si è svolto un evento, si trova un'opera d'arte o ha sede un'organizzazione / collettivo artistico."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264,
        wd:Q17514,
        wd:Q184485,
        wd:Q43229,
        wd:Q464980 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P282 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "writing system"@en,
        "sistema di scrittura"@it ;
    skos:prefLabel "writing system"@en,
        "sistema di scrittura"@it ;
    rdfs:comment "Characters, alphabet or other system of writing used in a Calli-Writing unit."@en,
        "Caratteri, alfabeto o altro sistema di scrittura utilizzato in un'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P287 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "designer"@en,
        "designer"@it ;
    skos:prefLabel "designer"@en,
        "designer"@it ;
    rdfs:comment "Person or artistic collective responsible for designing a piece of decorative and applied art."@en,
        "Persona o collettivo artistico responsabile della progettazione di un'opera di arti decorative e applicate."@it ;
    rdfs:domain write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P407 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "language"@en,
        "lingua"@it ;
    skos:prefLabel "language"@en,
        "lingua"@it ;
    rdfs:comment "Language(s) used in the creation of a Calli-Writing unit."@en,
        "Lingua/e utilizzata/e nella creazione di un'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P462 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "color"@en,
        "colore"@it ;
    skos:prefLabel "color"@en,
        "colore"@it ;
    rdfs:comment "Color(s) used in the making of an artwork or a Calli-Writing unit (for the latter, not to be confused with 'write:background-color')."@en,
        "Colore/i utilizzato/i nella realizzazione di un'opera d'arte o di un'unità Calli-Writing (per quest'ultima, non confondere con 'write:background-color')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        write:CalliWritingUnit,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P50 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "author"@en,
        "autore"@it ;
    skos:prefLabel "author"@en,
        "autore"@it ;
    rdfs:comment "Main creator of a written work."@en,
        "Autore principale di un'opera scritta."@it ;
    rdfs:domain wd:Q7725634 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P527 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "has member"@en,
        "è composto da"@it ;
    skos:prefLabel "has member"@en,
        "è composto da"@it ;
    rdfs:comment "Individual(s) who are members of an artistic collective or organisation."@en,
        "Individuo(i) che sono membri di un collettivo artistico o di un'organizzazione."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264,
        wd:Q43229 ;
    rdfs:range wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P569 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "date of birth"@en,
        "data di nascita"@it ;
    skos:prefLabel "date of birth"@en,
        "data di nascita"@it ;
    rdfs:comment "Date of birth of the person."@en,
        "Data di nascita della persona."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P570 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "date of death"@en,
        "data di morte"@it ;
    skos:prefLabel "date of death"@en,
        "data di morte"@it ;
    rdfs:comment "Date of death of the person."@en,
        "Data di morte della persona."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P571 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "date of creation"@en,
        "data di creazione"@it ;
    skos:prefLabel "date of creation"@en,
        "data di creazione"@it ;
    rdfs:comment "Date when the artwork, the literary work, the artistic collective or the organisation was created (n.b.: for performing arts, use 'date')."@en,
        "Data in cui è stata creata l'opera d'arte, l'opera letteraria, il collettivo artistico o l'organizzazione (n.b.: per le arti performative, utilizzare 'data')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264,
        wd:Q17514,
        wd:Q43229,
        wd:Q4502142,
        wd:Q7725634,
        write:DecorativeAndAppliedArt,
        write:TraditionalArtwork ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P580 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "start time"@en,
        "data di inizio"@it ;
    skos:prefLabel "start time"@en,
        "data di inizio"@it ;
    rdfs:comment "Date when the event started."@en,
        "Data in cui è iniziato l'evento."@it ;
    rdfs:domain wd:Q464980,
        wd:Q7725310 ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P582 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "end time"@en,
        "data fine"@it ;
    skos:prefLabel "end time"@en,
        "data fine"@it ;
    rdfs:comment "Date when the event finished."@en,
        "Data in cui si è concluso l'evento."@it ;
    rdfs:domain wd:Q464980,
        wd:Q7725310 ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P585 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "date"@en,
        "data"@it ;
    skos:prefLabel "date"@en,
        "data"@it ;
    rdfs:comment "Date in which a performing arts event occurred."@en,
        "Data in cui si è svolto un evento delle arti performative."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P608 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "related exhibition"@en,
        "mostra correlata"@it ;
    skos:prefLabel "related exhibition"@en,
        "mostra correlata"@it ;
    rdfs:comment "Exhibition(s) where an artwork or series of artworks was exhibited."@en,
        "Mostra(e) in cui è stata esposta un'opera d'arte o una serie di opere."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485,
        wd:Q4502142,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range wd:Q464980 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P6375 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "street address"@en,
        "indirizzo"@it ;
    skos:prefLabel "street address"@en,
        "indirizzo"@it ;
    rdfs:comment "Street address where the graffiti piece was created (include any relevant location details)."@en,
        "Indirizzo stradale dove è stato creato il pezzo di graffiti (includere eventuali dettagli sulla posizione pertinenti)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514 ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P664 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "organiser"@en,
        "organizzatore"@it ;
    skos:prefLabel "organiser"@en,
        "organizzatore"@it ;
    rdfs:comment "Person or organisation responsible for organising an event (e.g., exhibition, performing arts event)."@en,
        "Persona o organizzazione responsabile dell'organizzazione di un evento (ad esempio, mostra, evento delle arti performative)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485,
        wd:Q464980 ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627,
        wd:Q43229 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P742 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "pseudonym"@en,
        "pseudonimo"@it ;
    skos:prefLabel "pseudonym"@en,
        "pseudonimo"@it ;
    rdfs:comment "Pseudonym of the person (n.b.: the same rules for the 'name' apply)."@en,
        "Pseudonimo della persona (n.b.: le stesse regole per il 'nome' si applicano)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P749 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "affiliated to"@en,
        "affiliato a"@it ;
    skos:prefLabel "affiliated to"@en,
        "affiliato a"@it ;
    rdfs:comment "Indicates a close relation between two organisations (e.g., research centre and university)."@en,
        "Indica una relazione tra due organizzazioni (ad esempio, un centro di ricerca e un'università)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q43229 ;
    rdfs:range wd:Q43229 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P812 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "field of study"@en,
        "campo di studi"@it ;
    skos:prefLabel "field of study"@en,
        "campo di studi"@it ;
    rdfs:comment "Academic field of study of the person. Specify only subjects related to the field of arts, without indicating the degree obtained."@en,
        "Campo di studi accademico della persona. Specificare solo le materie relative al campo delle arti, senza indicare il titolo di studio conseguito."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P84 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "architect"@en,
        "architetto"@it ;
    skos:prefLabel "architect"@en,
        "architetto"@it ;
    rdfs:comment "Architect or architectural firm responsible for designing a building or other structure."@en,
        "Architetto o studio di architettura responsabile della progettazione di un edificio o di un'altra struttura."@it ;
    rdfs:domain write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P856 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "official website"@en,
        "sito ufficiale"@it ;
    skos:prefLabel "official website"@en,
        "sito ufficiale"@it ;
    rdfs:comment "Link to the official website of the resource."@en,
        "Collegamento al sito ufficiale della risorsa."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264,
        wd:Q184485,
        wd:Q215627,
        wd:Q43229,
        wd:Q4502142,
        wd:Q464980,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range xsd:anyURI ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P8570 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "has colophon"@en,
        "presenta un colofone"@it ;
    skos:prefLabel "has colophon"@en,
        "presenta un colofone"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the presence or absence of a colophon, which typically includes the time or date when the artwork was completed, the name of the artist, and the location (allowed values: 'Yes', 'No')."@en,
        "Indica la presenza o l'assenza di un colofone, che tipicamente include il tempo o la data in cui l'opera è stata completata, il nome dell'artista e il luogo (valori consentiti: 'Yes', 'No')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        write:CalliWritingUnit,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P86 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "composer"@en,
        "compositore"@it ;
    skos:prefLabel "composer"@en,
        "compositore"@it ;
    rdfs:comment "Person who composed the music for the performing arts event."@en,
        "Persona che ha scritto la musica per l'evento delle arti performative."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P88 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "commissioned by"@en,
        "commissionato da"@it ;
    skos:prefLabel "commissioned by"@en,
        "commissionato da"@it ;
    rdfs:comment "Commissioner of the artwork (person or organisation)."@en,
        "Committente dell'opera d'arte (persona o organizzazione)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range owl:Thing,
        wd:Q215627 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P9302 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "script style"@en,
        "stile calligrafico"@it ;
    skos:prefLabel "script style"@en,
        "stile calligrafico"@it ;
    rdfs:comment "Indicates a specific form / style of the Chinese script used in a Calli-Writing unit."@en,
        "Indica una specifica forma / stile della scrittura cinese utilizzata in un'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P941 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "inspired by"@en,
        "ispirato da"@it ;
    skos:prefLabel "inspired by"@en,
        "ispirato da"@it ;
    rdfs:comment "Object or entity that inspired the creative, artistic work (e.g., literary work, human, place, event)."@en,
        "Oggetto o entità che ha ispirato l'opera creativa o artistica (ad esempio, opera letteraria, persona, luogo, evento)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q184485,
        wd:Q4502142 ;
    rdfs:range owl:Thing,
        wd:Q7725634 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

wdt:P973 a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "described at URL"@en,
        "descritto all'URL"@it ;
    skos:prefLabel "described at URL"@en,
        "descritto all'URL"@it ;
    rdfs:comment "Link to the website where the resource is described."@en,
        "Collegamento al sito web in cui è descritta la risorsa."@it ;
    rdfs:range xsd:anyURI ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.wikidata.org/prop/> .

write:artistic-collective-type a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "artistic collective type"@en,
        "tipo di collettivo artistico"@it ;
    skos:prefLabel "artistic collective type"@en,
        "tipo di collettivo artistico"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the type of artistic collective (e.g., graffiti crew, dance company, architectural firm, etc.)."@en,
        "Indica il tipo di collettivo artistico (ad esempio, graffiti crew, compagnia di danza, studio di architettura, ecc.)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264 ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:artwork-type a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "artwork type"@en,
        "tipo di opera d'arte"@it ;
    skos:prefLabel "artwork type"@en,
        "tipo di opera d'arte"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the type of the artwork (e.g., calligraphic work, installation, print, etc.)."@en,
        "Indica il tipo di opera d'arte (ad esempio, opera calligrafica, installazione, stampa, ecc.)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q4502142,
        write:TraditionalArtwork ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:attributed-title a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "attributed title"@en,
        "titolo attribuito"@it ;
    skos:prefLabel "attributed title"@en,
        "titolo attribuito"@it ;
    rdfs:comment "Title attributed to the Calli-Writing unit (to use without language tag)."@en,
        "Titolo attribuito all'unità Calli-Writing (da utilizzare senza tag di lingua)."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string .

write:background-color a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "background color"@en,
        "colore di sfondo"@it ;
    skos:prefLabel "background color"@en,
        "colore di sfondo"@it ;
    rdfs:comment "Background color(s) of the Calli-Writing Unit."@en,
        "Colore/i di sfondo dell'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:big-characters-calligraphy a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "big characters calligraphy"@en,
        "calligrafia a grandi caratteri"@it ;
    skos:prefLabel "big characters calligraphy"@en,
        "calligrafia a grandi caratteri"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the presence or absence of big calligraphic characters in the Calli-Writing unit (allowed values: 'Present', 'Not present')."@en,
        "Indica la presenza o l'assenza di grandi caratteri calligrafici nell'unità Calli-Writing (valori consentiti: 'Present', 'Not present')."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string .

write:calligrapher a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "calligrapher"@en,
        "calligrafo"@it ;
    skos:prefLabel "calligrapher"@en,
        "calligrafo"@it ;
    rdfs:comment "Calligrapher who participates in a performing arts event (e.g., performance, musicalligraphy, etc.)."@en,
        "Calligrafo che partecipa a un evento delle arti performative (ad esempio, performance, musicalligraphy, ecc.)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range wd:Q215627 .

write:calligraphic-line a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "calligraphic line"@en,
        "linea calligrafica"@it ;
    skos:prefLabel "calligraphic line"@en,
        "linea calligrafica"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the presence or absence of a calligraphic line within a Calli-Writing unit (allowed values: 'Present', 'Not present')."@en,
        "Indica la presenza o l'assenza di una linea calligrafica all'interno di un'unità Calli-Writing (valori consentiti: 'Present', 'Not present')."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string .

write:calligraphic-training a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "calligraphic training"@en,
        "formazione calligrafica"@it ;
    skos:prefLabel "calligraphic training"@en,
        "formazione calligrafica"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the type of calligraphic education the person has (allowed values: 'Familial', 'Self-Taught', 'Academic', 'School', 'Not present', 'Present (not specified)')."@en,
        "Indica il tipo di formazione calligrafica che la persona ha ricevuto (valori consentiti: 'Familial', 'Self-Taught', 'Academic', 'School', 'Not present', 'Present (not specified)')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range xsd:string .

write:character-form a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "character form"@en,
        "forma dei caratteri"@it ;
    skos:prefLabel "character form"@en,
        "forma dei caratteri"@it ;
    rdfs:comment "Form of the Chinese character present in a Calli-Writing unit."@en,
        "Forma dei caratteri cinesi presenti in un'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:chinese-concept a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Chinese concept"@en,
        "concetto cinese"@it ;
    skos:prefLabel "Chinese concept"@en,
        "concetto cinese"@it ;
    rdfs:comment "Philosophical, literary, cultural, social or other concept or notion represented within the artwork."@en,
        "Concetto o nozione filosofica, letteraria, culturale, sociale o di altro tipo rappresentato nell'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q184485,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range skos:Concept .

write:chinese-visual-element a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "Chinese visual element"@en,
        "elemento visuale cinese"@it ;
    skos:prefLabel "Chinese visual element"@en,
        "elemento visuale cinese"@it ;
    rdfs:comment "Visual element or motif derived from Chinese culture that appears in the artwork."@en,
        "Elemento o motivo visuale derivato dalla cultura cinese che appare nell'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q184485,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range skos:Concept .

write:creates-artwork a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "creates artwork"@en,
        "crea l'opera d'arte"@it ;
    skos:prefLabel "creates artwork"@en,
        "crea l'opera d'arte"@it ;
    rdfs:comment "Artwork created during a performing arts event (distinct from 'uses artwork')."@en,
        "Opera d'arte creata durante un evento delle arti performative (diversa da 'utilizza l'opera d'arte')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range wd:Q4502142 .

write:description a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "description"@en,
        "descrizione"@it ;
    skos:prefLabel "description"@en,
        "descrizione"@it ;
    rdfs:comment "Textual description of the resource."@en,
        "Descrizione testuale della risorsa."@it ;
    rdfs:range xsd:string .

write:exhibited-artwork a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "exhibited artwork"@en,
        "opera d'arte in mostra"@it ;
    skos:prefLabel "exhibited artwork"@en,
        "opera d'arte in mostra"@it ;
    rdfs:comment "Artwork(s) displayed in the exhibition."@en,
        "Opera(e) esposta(e) nella mostra."@it ;
    rdfs:domain wd:Q464980 ;
    rdfs:range wd:Q184485,
        wd:Q4502142,
        wd:Q7725310,
        write:DecorativeAndAppliedArt .

write:graffiti-style a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "graffiti style"@en,
        "stile del graffito"@it ;
    skos:prefLabel "graffiti style"@en,
        "stile del graffito"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the visual style applied in the creation of a graffiti artwork."@en,
        "Indica lo stile visivo applicato nella creazione di un'opera di graffiti."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514 ;
    rdfs:range skos:Concept .

write:graffiti-type a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "graffiti type"@en,
        "tipologia del graffito"@it ;
    skos:prefLabel "graffiti type"@en,
        "tipologia del graffito"@it ;
    rdfs:comment "Indicates a specific type or category of graffiti, defined by its form or medium."@en,
        "Indica un tipo o una categoria specifica di graffiti, definita dalla sua forma o dal suo mezzo."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514 ;
    rdfs:range skos:Concept .

write:has-chengyu a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "has chengyu"@en,
        "contiene chengyu"@it ;
    skos:prefLabel "has chengyu"@en,
        "contiene chengyu"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the presence or absence of the four-character traditional Chinese idiomatic expression (allowed values: 'Yes', 'No')."@en,
        "Indica la presenza o l'assenza dell'espressione idiomatica tradizionale cinese di quattro caratteri (valori consentiti: 'Yes', 'No')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514 ;
    rdfs:range xsd:string .

write:has-seal a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "has seal"@en,
        "ha un sigillo"@it ;
    skos:prefLabel "has seal"@en,
        "ha un sigillo"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the presence or absence of a seal, typically square-shaped and red-coloured, which serves as the signature of the artist (allowed values: 'Yes', 'No')."@en,
        "Indica la presenza o l'assenza di un sigillo, tipicamente di forma quadrata e di colore rosso, che funge da firma dell'artista (valori consentiti: 'Yes', 'No')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        wd:Q4502142,
        write:DecorativeAndAppliedArt,
        write:TraditionalArtwork ;
    rdfs:range xsd:string .

write:has-unit a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "has unit"@en,
        "contiene unità"@it ;
    skos:prefLabel "has unit"@en,
        "contiene unità"@it ;
    rdfs:comment "Links an artwork to its corresponding Calli-Writing unit(s)."@en,
        "Collega un'opera d'arte alla(e) sua(e) unità Calli-Writing corrispondente(i)."@it ;
    rdfs:domain write:WRITEcollections ;
    rdfs:range write:CalliWritingUnit .

write:note a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "notes"@en,
        "note"@it ;
    skos:prefLabel "notes"@en,
        "note"@it ;
    rdfs:comment "Notes of any kind related to the item (private use only)."@en,
        "Note di qualsiasi tipo relative all'elemento (solo per uso privato)."@it ;
    rdfs:range xsd:string .

write:number-of-characters a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "number of characters"@en,
        "numero di caratteri"@it ;
    skos:prefLabel "number of characters"@en,
        "numero di caratteri"@it ;
    rdfs:comment "Number of Chinese characters in a Calli-Writing unit."@en,
        "Numero di caratteri cinesi in un'unità Calli-Writing."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:integer .

write:organisation-type a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "organisation type"@en,
        "tipo di organizzazione"@it ;
    skos:prefLabel "organisation type"@en,
        "tipo di organizzazione"@it ;
    rdfs:comment "Provides the classification of an organisation."@en,
        "Fornisce la classificazione di un'organizzazione."@it ;
    rdfs:domain wd:Q43229 ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:performing-art-type a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "performing art type"@en,
        "tipo di arte performativa"@it ;
    skos:prefLabel "performing art type"@en,
        "tipo di arte performativa"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the specific type or genre of a performing art."@en,
        "Indica il tipo o il genere specifico di un'arte performativa."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485 ;
    rdfs:range skos:Concept .

write:product-type a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "product type"@en,
        "tipo di prodotto"@it ;
    skos:prefLabel "product type"@en,
        "tipo di prodotto"@it ;
    rdfs:comment "Indicates the typology of a decorative and applied arts piece."@en,
        "Indica la tipologia di un'opera di arti decorative e applicate."@it ;
    rdfs:domain write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:relevant-activity-location a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "relevant activity location"@en,
        "principale luogo di attività"@it ;
    skos:prefLabel "relevant activity location"@en,
        "principale luogo di attività"@it ;
    rdfs:comment "Relevant place(s) where the person performs his / her activity."@en,
        "Luogo/i principale/i in cui la persona svolge la sua attività."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:significance a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "significance"@en,
        "significato"@it ;
    skos:prefLabel "significance"@en,
        "significato"@it ;
    rdfs:comment "Indicates whether the content of a Calli-Writing unit is meaningful, meaningless, or illegible (allowed values: 'Meaningful writing', 'Set of lines (meaningless)', 'Set of signs (illegible)')."@en,
        "Indica se il contenuto di un'unità Calli-Writing è significativo, privo di significato o illeggibile (valori consentiti: 'Meaningful writing', 'Set of lines (meaningless)', 'Set of signs (illegible)')."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string .

write:tag a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "tag"@en,
        "tag"@it ;
    skos:prefLabel "tag"@en,
        "tag"@it ;
    rdfs:comment "Signature of the graffiti writer (n.b.: multiple values are possible, each accompanied by a language tag)."@en,
        "Firma dello scrittore di graffiti (n.b.: sono possibili più valori, ciascuno accompagnato da un tag di lingua)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q215627 ;
    rdfs:range xsd:string .

write:tag-of a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "tag of"@en,
        "tag di"@it ;
    skos:prefLabel "tag of"@en,
        "tag di"@it ;
    rdfs:comment "Tag that represents a name of the artist / crew or a symbol."@en,
        "Tag che rappresenta il nome dell'artista / crew o un simbolo."@it ;
    rdfs:domain write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range wd:Q1400264,
        wd:Q215627 .

write:transcription-and-translation a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "transcription and translation"@en,
        "trascrizione e traduzione"@it ;
    skos:prefLabel "transcription and translation"@en,
        "trascrizione e traduzione"@it ;
    rdfs:comment "Transcription and translation of the content of a Calli-Writing unit or (a section of) a literary work (n.b.: multiple values are possible, each accompanied by a language tag)."@en,
        "Trascrizione e traduzione del contenuto di un'unità Calli-Writing o (di una sezione di) un'opera letteraria (n.b.: sono possibili più valori, ciascuno accompagnato da un tag di lingua)."@it ;
    rdfs:domain wd:Q7725634,
        write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string .

write:uses-artwork a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "uses artwork"@en,
        "utilizza l'opera d'arte"@it ;
    skos:prefLabel "uses artwork"@en,
        "utilizza l'opera d'arte"@it ;
    rdfs:comment "An already-existing artwork incorporated into a performing arts event or used in the creation of another artwork (n.b.: for new artworks produced during a performing arts event, use 'creates artwork')."@en,
        "Un'opera d'arte già esistente incorporata in un evento delle arti performative o utilizzata nella creazione di un'altra opera d'arte (n.b.: per le nuove opere prodotte durante un evento delle arti performative, utilizzare 'crea l'opera d'arte')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q184485,
        wd:Q4502142 ;
    rdfs:range wd:Q4502142 .

write:vectorised-digitised-artwork a owl:DatatypeProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "vectorised or digitised"@en,
        "vettorializzato o digitalizzato"@it ;
    skos:prefLabel "vectorised or digitised"@en,
        "vettorializzato o digitalizzato"@it ;
    rdfs:comment "Indicates whether the artwork or the Calli-Writing unit have been vectorised or digitised (allowed value: 'Yes')."@en,
        "Indica se l'opera d'arte o l'unità Calli-Writing sono state vettorializzate o digitalizzate (valore consentito: 'Yes')."@it ;
    rdfs:domain wd:Q4502142,
        write:CalliWritingUnit ;
    rdfs:range xsd:string .

write:visual-element a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "other visual element"@en,
        "altro elemento visuale"@it ;
    skos:prefLabel "other visual element"@en,
        "altro elemento visuale"@it ;
    rdfs:comment "Non-Chinese visual element (motif) that appears in the artwork."@en,
        "Elemento visuale (motivo) non cinese che appare nell'opera d'arte."@it ;
    rdfs:domain wd:Q17514,
        write:DecorativeAndAppliedArt ;
    rdfs:range owl:Thing .

write:wikidata-resource a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/write/ontology/>;
    rdfs:label "wikidata resource"@en,
        "risorsa wikidata"@it ;
    skos:prefLabel "wikidata resource"@en,
        "risorsa wikidata"@it ;
    rdfs:comment "Wikidata resource which identifies the record."@en,
        "Risorsa Wikidata che identifica il record."@it ;
    rdfs:domain wd:Q1400264,
        wd:Q215627,
        wd:Q43229,
        wd:Q464980,
        wd:Q7725310,
        wd:Q7725634,
        write:TraditionalArtwork,
        write:WRITEcollections ;
    rdfs:range owl:Thing .

xsd:duration a rdfs:Datatype .

xsd:date a rdfs:Datatype .

#SKOSMOS specific classes and properties for display purposes 

rdfs:domain a rdf:Property ;
	rdfs:label "domain"@en, "dominio"@it ;
    skos:definition  "A domain of the subject property."@en, "Il dominio della proprietà."@it .

rdfs:range a rdf:Property ;
	rdfs:label "range"@en, "codominio"@it ;
    skos:definition "A range of the subject property."@en, "Il codominio della proprietà."@it.

rdfs:isDefinedBy a rdf:Property ;
	rdfs:label "isDefinedBy"@en, "eDefinitoDa"@it ;
	skos:definition "The defininition of the subject resource."@en, "La fonte della definizione dell'entità."@it .

rdfs:subClassOf a rdf:Property ;
	rdfs:label "subClassOf"@en, "sottoclasseDi"@it ;
    skos:definition "The subject is a subclass of a class."@en, "Il soggetto è una sottoclasse di una classe."@it .

rdfs:comment a rdf:Property ;
	rdfs:label "comment"@en, "commento"@it ;
	rdfs:comment "A description of the subject resource."@en, "Una descrizione della risorsa oggetto."@it .

dcat:downloadURL a rdf:Property ;
    rdfs:label "download URL"@en, "URL di scarico"@it .

owl:Class a rdfs:Class ;
     rdfs:label "Class"@en, "Classe"@it . 

owl:ObjectProperty a rdfs:Class ;
     rdfs:label "ObjectProperty"@en, "Proprieta di oggeto"@it . 

owl:DatatypeProperty a rdfs:Class ;
     rdfs:label "DatatypeProperty"@en, "Proprieta datatype"@it . 



