@prefix kth: <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .


<http://w3id.org/knot/thesaurus/> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "KNOT Technology Thesaurus"@en, "KNOT Thesaurus Tecnologico"@it;
  rdfs:label "KNOT Technology Thesaurus"@en, "KNOT Thesaurus Tecnologico"@it;
  dct:description "The KNOT Technology Thesaurus is a knowledge organization system developed by the Digital Humanities Advanced Research Center at the University of Bologna as part of the KNOT pilot project. The purpose of this thesaurus is to provide a hierarchical classification and definitions for a variety of technological concepts related to the research projects and scholarly digital objects catalogued by the KNOT project, such as the formal languages and information architecture used. The thesaurus is used in the KNOT catalogue and intended to help increase the visibility of the digital objects created by humanities research. Definitions are taken from trusted sources and the thesaurus is intended as a starting point to improve and spread authority control records for the technologies used in humanities research."@en, "Il Thesaurus tecnologico KNOT è un sistema di organizzazione della conoscenza sviluppato dal Digital Humanities Advanced Research Center dell'Università di Bologna nell'ambito del progetto pilota KNOT. Lo scopo di questo thesaurus è quello di fornire una classificazione gerarchica e delle definizioni per una serie di concetti tecnologici relativi ai progetti di ricerca e agli scholarly digital objects catalogati dal progetto KNOT, come i linguaggi formali e l'architettura dell'informazione utilizzati. Il thesaurus è utilizzato nel catalogo KNOT e ha lo scopo di aumentare la visibilità degli oggetti digitali creati dalla ricerca umanistica. Le definizioni sono tratte da fonti attendibili e il thesaurus è inteso come punto di partenza per migliorare e diffondere i record di controllo di autorità per le tecnologie utilizzate nella ricerca umanistica."@it;
  skos:prefLabel "KNOT Technology Thesaurus"@en, "KNOT Thesaurus Tecnologico"@it;
  dct:publisher "/DH.ARC - Digital Humanities Advanced Research Centre"@en, "Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica - FICLIT"@it;
  dct:creator "Laurent Fintoni, Francesca Tomasi, Marilena Daquino" ;
  dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/>;
  dct:language "English"@en, "Italiano"@it ;
  dct:issued "2023-06-30"^^xsd:date ;
  dct:modified "2024-02-10"^^xsd:date ;
  foaf:homepage <https://icdp-digital-library.github.io/KNOT/> ;
  skos:hasTopConcept kth:comp_viz, kth:data_viz, kth:nlp, kth:ner, kth:ocr,
    kth:graph_database, kth:object_database, kth:relational_database,
    kth:triplestore, kth:markup_language, kth:ontology_language,
    kth:programming_language, kth:query_language, kth:backend,
    kth:content_management, kth:framework, kth:frontend,
    kth:metadata, kth:api, kth:sparql_endpoint ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> ;
  owl:versionInfo "1.4" ;
  skos:editorialNote "Updated namespace from PURL to W3id."@en. 

kth:comp_inf_sciences a skos:Collection;
  skos:definition "This group comprises concepts that relate to the academic fields of computer and information sciences, understood as the use of technology to problem-solve as well as to design, produce, and use information systems for innovation. In the context of this thesaurus, this collection refers in particular to sub fields within those two larger and related academic disciplines."@en,
    "Questo gruppo comprende concetti che si riferiscono ai campi accademici delle scienze informatiche e dell'informazione, intese come l'uso della tecnologia per risolvere problemi e per progettare, produrre e utilizzare sistemi informativi per l'innovazione. Nel contesto di questo thesaurus, questa raccolta si riferisce in particolare ai sottocampi all'interno di queste due discipline accademiche più ampie e correlate."@it;
  dct:source "“Classificazione Degli Ambiti Disciplinari.” n.d. Gov.It. Accessed June 20, 2023. https://schema.gov.it/lodview/controlled-vocabulary/classifications-for-culture/subject-disciplines."@it;
  skos:prefLabel "computer & information sciences"@en, "scienze informatiche"@it; 
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:member kth:comp_viz, kth:data_viz, kth:nlp,
    kth:ner, kth:ocr .

kth:comp_viz a skos:Concept;
  skos:definition "Computer vision is an interdisciplinary field concerned with how to extract information from digital images and videos using computers. The field covers a range of specific problems such object detection, tracking, indexing, and restoration among others."@en,
    "La computer vision è un campo interdisciplinare che si occupa di come estrarre informazioni da immagini e video digitali utilizzando i computer. Il campo copre una serie di problemi specifici come il rilevamento di oggetti, il tracciamento, l'indicizzazione e il restauro, tra gli altri."@it;
  dct:source "“About: Computer Vision.” n.d. DBpedia. Accessed June 20, 2023. https://dbpedia.org/page/Computer_vision."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029549>, <https://cso.kmi.open.ac.uk/topics/computer_vision>;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept41>;
  skos:prefLabel "computer vision"@en, "computer vision"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:ocr;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:data_viz a skos:Concept;
  skos:definition "Data visualization is the interdisciplinary practice of designing and creating graphic depictions (static and/or interactive) of information by applying suitable methods to put data into visible form, in particular as it relates to the representation of complex quantitative and/or qualitative data from specific domains in order to allow different audiences to understand and interpret the internal relationships within the data."@en,
    "La visualizzazione dei dati è la pratica interdisciplinare di progettare e creare rappresentazioni grafiche (statiche e/o interattive) delle informazioni applicando metodi adeguati per rendere visibili i dati, in particolare per quanto riguarda la rappresentazione di dati quantitativi e/o qualitativi complessi provenienti da domini specifici, al fine di consentire a pubblici diversi di comprendere e interpretare le relazioni interne ai dati."@it;
  dct:source "Hinterberger, Hans. 2018. “Data Visualization.” In Encyclopedia of Database Systems, 869–76. New York, NY: Springer New York. Wikipedia contributors. 2023. “Data and Information Visualization.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. June 7, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Data_and_information_visualization&oldid=1158924762. “Information Visualization.” Loc.gov. Accessed June 20, 2023. https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002000243.html."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002000243>, <https://cso.kmi.open.ac.uk/topics/data_visualization>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept51>;
  skos:altLabel "data viz"@en;
  skos:prefLabel "data visualization"@en, "visualizzazione dei dati"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:nlp a skos:Concept;
  skos:definition "Natural Language Processing is an interdisciplinary field concerned with interaction between computer systems and human languages, such as how to enable computer programs to understand the content of textual documents in order to process (analysis, enrichment, transformation) them."@en,
    "Natural Language Processing è un campo interdisciplinare che si occupa dell'interazione tra i sistemi informatici e i linguaggi umani, ad esempio come consentire ai programmi informatici di comprendere il contenuto dei documenti testuali per elaborarli (analisi, arricchimento, trasformazione)."@it;
  dct:source "“About: Natural Language Processing.” n.d. DBpedia. Accessed June 20, 2023. https://dbpedia.org/page/Natural_language_processing."@en;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept48>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88002425>;
  skos:altLabel "NLP"@en;
  skos:prefLabel "natural language processing"@en, "natural language processing"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:ner;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:ner a skos:Concept;
  skos:definition "Named Entity Recognition is a type of Information Extraction technique used to automatically identify, segment, and label named entities mentioned in unstructured text into pre-defined categories such as person names, organizations, locations, medical codes, time expressions, quantities, monetary values, percentages, etc."@en,
    "Named Entity Recognition è un tipo di tecnica di estrazione dell'informazione utilizzata per identificare, segmentare ed etichettare automaticamente le entità nominate citate in un testo non strutturato in categorie predefinite come nomi di persone, organizzazioni, località, codici medici, espressioni temporali, quantità, valori monetari, percentuali, ecc."@it;
  dct:source "Humbel, Marco, Julianne Nyhan, Andreas Vlachidis, Kim Sloan, and Alexandra Ortolja-Baird. 2021. “Named-Entity Recognition for Early Modern Textual Documents: A Review of Capabilities and Challenges with Strategies for the Future.” The Journal of Documentation; Devoted to the Recording, Organization and Dissemination of Specialized Knowledge 77 (6): 1223–47. https://doi.org/10.1108/jd-02-2021-0032. Wikipedia contributors. 2023a. “Named-Entity Recognition.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. May 23, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Named-entity_recognition&oldid=1156643335."@en;
  skos:broader kth:nlp;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept48.05>, <https://cso.kmi.open.ac.uk/topics/named_entity_recognition>;
  skos:altLabel "NER"@en;
  skos:prefLabel "named entity recognition"@en, "named entity recognition"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:ocr a skos:Concept;
  skos:definition "Optical Character Recognition is an interdisciplinary field concerned with the mechanical or electronic translation of digital images of written or printed text into machine-encoded text."@en,
    "Optical Character Recognition è un campo interdisciplinare che si occupa della traduzione meccanica o elettronica di immagini digitali di testi scritti o stampati in testi codificati da macchine."@it;
  dct:source "Weik, Martin H. 2000. “Optical Character Recognition.” In Computer Science and Communications Dictionary, 1160–1160. Boston, MA: Springer US. ———. 2023c. “Optical Character Recognition.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. June 16, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Optical_character_recognition&oldid=1160427284."@en;
  skos:broader kth:comp_viz;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010007127>, <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept41>;
  skos:altLabel "OCR"@en;
  skos:prefLabel "optical character recognition"@en, "optical character recognition"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:data_storage a skos:Collection;
  skos:definition "This group comprises concepts that relate to the storing of information as data inside various types of electronically stored databases for access, use, querying, and retrieval by machines and/or humans."@en,
    "Questo gruppo comprende concetti relativi alla memorizzazione di informazioni come dati all'interno di vari tipi di database archiviati elettronicamente per l'accesso, l'uso, l'interrogazione e il recupero da parte di macchine e/o esseri umani."@it;
  skos:prefLabel "data storage"@en, "memorizzazione di informazioni"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:member kth:graph_database, kth:object_database, kth:relational_database,
    kth:triplestore, kth:blazegraph .

kth:graph_database a skos:Concept;
  skos:definition "A type of database that uses a graph structure to represent and store data as nodes, edges, and properties. Graph databases are expected to allow manipulation via graph-oriented operations and to apply integrity constraints to enforce data consistency."@en,
    "Un tipo di database che utilizza una struttura a grafo per rappresentare e memorizzare i dati come nodi, bordi e proprietà. I database a grafo devono consentire la manipolazione tramite operazioni orientate al grafo e applicare vincoli di integrità per garantire la coerenza dei dati."@it;
  dct:source "Wood, Peter T. 2009. “Graph Database.” In Encyclopedia of Database Systems, 1263–66. Boston, MA: Springer US. Angles, Renzo, and Claudio Gutierrez. 2008. “Survey of Graph Database Models.” ACM Computing Surveys 40 (1): 1–39. https://doi.org/10.1145/1322432.1322433.";
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018002802>;
  skos:relatedMatch <http://vocab.getty.edu/aat/300027020>, <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept51.01>,
    <http://vocab.getty.edu/aat/300028543>, <https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Researchdatasetsanddatabases>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86007767>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/knowledge_graph>;
  skos:altLabel "GDB, graph data model, graph databases"@en;
  skos:prefLabel "graph database"@en, "database a grafo"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:blazegraph;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:object_database a skos:Concept;
  skos:definition "An object database is a type of database in which information is modeled as objects, similarly to how the concept of object is used in object-orientated programming. It is expected to use an object-orientated programming language as its language and to organize its information into class hierarchies."@en,
    "Un database a oggetti è un tipo di database in cui le informazioni sono modellate come oggetti, analogamente al concetto di oggetto utilizzato nella programmazione orientata agli oggetti. Si prevede che utilizzi un linguaggio di programmazione orientato agli oggetti come linguaggio e che organizzi le informazioni in gerarchie di classi."@it;
  dct:source "Mankovskii, Serguei, Martin Gogolla, Susan D. Urban, Suzanne W. Dietrich, Susan D. Urban, Suzanne W. Dietrich, Ming-Hsuan Yang, et al. 2009. “Object Data Models.” In Encyclopedia of Database Systems, 1929–35. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88007927>;
  skos:relatedMatch <http://vocab.getty.edu/aat/300028543>, <https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Researchdatasetsanddatabases>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86007767>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/database>;
  skos:altLabel "object-oriented database, OODB, object databases"@en;
  skos:prefLabel "object database"@en, "database a oggeti"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:relational_database a skos:Concept;
  skos:definition "A relational database is a type of database based on the relational model which describes data as named relations of labeled values. Relational databases typically organize data in tabular form and offer manipulation via relational operators."@en,
    "Un database relazionale è un tipo di database basato sul modello relazionale che descrive i dati come relazioni di valori etichettati. I database relazionali organizzano tipicamente i dati in forma tabellare e ne offrono la manipolazione tramite operatori relazionali."@it;
  dct:source "Machanavajjhala, Ashwin, Johannes Gehrke, Mirella M. Moro, Amélie Marian, Ralf Schenkel, Martin Theobald, Peter Baumann, et al. 2009. “Relational Model.” In Encyclopedia of Database Systems, 2372–76. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86007768>;
  skos:relatedMatch <http://vocab.getty.edu/aat/300028543>, <https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Researchdatasetsanddatabases>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86007767>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/database>;
  skos:prefLabel "relational database"@en, "database relazionale"@it;
  skos:altLabel "relational databases"@en ;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:triplestore a skos:Concept;
  skos:definition "A type of database that stores triples, encoded using RDF, and enables their retrieval using semantic queries."@en,
    "Un tipo di database che memorizza le triple, codificate in RDF, e ne consente il recupero mediante query semantiche."@it;
  dct:source "Rusher, Jack. \"Triple Store\" Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/2001/sw/Europe/events/20031113-storage/positions/rusher.html."@en;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept3.02>, <https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Researchdatasetsanddatabases>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028543>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86007767>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/knowledge_graph>;
  skos:altLabel "RDF store, triplestores"@en;
  skos:prefLabel "triplestore"@en, "triplestore"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:blazegraph;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:blazegraph a skos:Concept;
  skos:definition "Blazegraph is an open-source graph database software, written in Java, that supports Blueprints and RDF/SPARQL APIs. It is used by the Wikidata Query Service."@en,
    "Blazegraph è un database a grafo open-source, scritto in Java, che supporta le API Blueprints e RDF/SPARQL. È utilizzato dal Wikidata Query Service."@it;
  dct:source "“Blazegraph Database.” n.d. Blazegraph.com. Accessed June 20, 2023. https://blazegraph.com/."@en;
  skos:broader kth:graph_database, kth:triplestore;
  skos:altLabel "Blazegraph™ DB"@en;
  skos:prefLabel "Blazegraph"@en, "Blazegraph"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:formal_language a skos:Collection;
  skos:definition "This group comprises formal languages, or languages \"with explicit and precise rules for its syntax and semantics.\" This thesaurus is primarily concerned with programming languages and their derivatives."@en,
    "Questo gruppo comprende i linguaggi formali, ovvero i linguaggi \"con regole esplicite e precise per la sintassi e la semantica\". Questo thesaurus si occupa principalmente dei linguaggi di programmazione e dei loro derivati."@it;
  dct:source "“Formal Language.” n.d. Oxfordreference.com. Accessed June 20, 2023. https://doi.org/10.1093/oi/authority.20110803095829121."@en;
  skos:prefLabel "formal language"@en, "linguaggio formale"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:member kth:markup_language, kth:xml, kth:json,
    kth:json_ld, kth:ontology_language, kth:owl, kth:programming_language,
    kth:java, kth:javascript, kth:php, kth:python,
    kth:xslt, kth:query_language, kth:sparql, kth:sql .

kth:markup_language a skos:Concept;
  skos:definition "A type of formal language used for text-encoding that uses a set of symbols inserted in text to control its structure, formatting, or the relationship between its parts. They differ from programming languages by treating data as the primary element in the language."@en,
    "Un tipo di linguaggio formale usato per la codifica del testo che utilizza un insieme di simboli inseriti nel testo per controllarne la struttura, la formattazione o la relazione tra le sue parti. Si differenziano dai linguaggi di programmazione per il fatto di trattare i dati come elemento primario del linguaggio."@it;
  dct:source "“Iso/Iec 2382:2015.” 2020. ISO. 2020. https://www.iso.org/standard/63598.html. The Editors of Encyclopedia Britannica. 2023. “Markup Language.” In Encyclopedia Britannica. Munson, Ethan V. 2009. “Markup Language.” In Encyclopedia of Database Systems, 1696–1696. Boston, MA: Springer US."@en ;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95002796>;
  skos:altLabel "markup, markup languages"@en;
  skos:prefLabel "markup language"@en, "linguaggio markup"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:xml, kth:json, kth:json_ld;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:xml a skos:Concept;
  skos:definition "XML is a markup language defined by the W3C that allows annotation of textual data using tags to convey additional semantic information that can be interpreted by machines and humans. XML allows users to define the tags."@en,
    "XML è un linguaggio di markup definito dal W3C che consente l'annotazione di dati testuali utilizzando tag per trasmettere informazioni semantiche aggiuntive che possono essere interpretate da macchine ed esseri umani. XML consente agli utenti di definire i tag."@it;
  dct:source "Rys, Michael. 2009. “XML.” In Encyclopedia of Database Systems, 3571–73. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:broader kth:markup_language;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept1>, <http://vocab.getty.edu/aat/300266654>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97007825>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/1879>;
  skos:altLabel "Extensible Markup Language"@en;
  skos:prefLabel "XML"@en, "XML"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:json a skos:Concept;
  skos:definition "JSON is a lightweight, text-based, language independent data-interchange and file format meant to be easy to read/write and parse/generate by humans and machines. It is widely used for data exchange online."@en,
    "JSON è un formato di file e scambio di dati leggero, basato sul testo e indipendente dal linguaggio, pensato per essere facile da leggere/scrivere e analizzare/generare da parte di esseri umani e macchine. È ampiamente utilizzato per lo scambio di dati online."@it;
  dct:source "“JSON.” n.d. Json.org. Accessed June 20, 2023. https://www.json.org/json-en.html. “JSON (Document Markup Language)” Loc.gov. Accessed June 20, 2023b. https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014000515.html."@en ;
  skos:broader kth:markup_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014000515>;
  skos:altLabel "JavaScript Object Notation"@en;
  skos:prefLabel "JSON"@en, "JSON"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:json_ld a skos:Concept;
  skos:definition "JSON-LD is a JSON-based format to serialize Linked Data, designed to integrate with systems that already use JSON and intended to foster the use of Linked Data in web-based programming environments, web services, and JSON-based storage engines."@en,
    "JSON-LD è un formato basato su JSON per serializzare i Linked Data, progettato per integrarsi con i sistemi che già utilizzano JSON e destinato a promuovere l'uso dei Linked Data in ambienti di programmazione basati sul web, servizi web e motori di archiviazione basati su JSON."@it;
  dct:source "Longley, Dave. n.d. “Json-Ld 1.1.” Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/TR/json-ld/."@en;
  skos:broader kth:markup_language;
  skos:relatedMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014000515>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013002090>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59.01>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002000569>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59>;
  skos:prefLabel "JSON-LD"@en, "JSON-LD"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:ontology_language a skos:Concept;
  skos:definition "A type of formal language that models the structure of a system in essence acting as a formal representation of a set of concepts and categories within a domain or subject area, their properties, and the relationships between them."@en,
    "Un tipo di linguaggio formale che modella la struttura di un sistema, agendo essenzialmente come una rappresentazione formale di un insieme di concetti e categorie all'interno di un dominio o di un'area tematica, delle loro proprietà e delle relazioni tra di essi."@it;
  dct:source "Guarino, Nicola, Daniel Oberle, and Steffen Staab. 2009. “What Is an Ontology?” In Handbook on Ontologies, 1–17. Berlin, Heidelberg: Springer Berlin Heidelberg."@en;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>, <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012003486>;
  skos:altLabel "ontology languages"@en;
  skos:prefLabel "ontology language"@en, "linguaggio di ontologia"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:owl;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:owl a skos:Concept;
  skos:definition "The Web Ontology Language (OWL) is a semantic web language developed by W3C to define ontologies that can be exploited by computer programs and be compatible with the internet. It is part of the W3C Semantic Web technology stack."@en,
    "La Web Ontology Language (OWL) è un linguaggio semantico per il Web sviluppato dal W3C per definire ontologie che possano essere sfruttate da programmi informatici ed essere compatibili con Internet. Fa parte dello stack tecnologico del W3C Semantic Web."@it;
  dct:source "“OWL - Semantic Web Standards.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/OWL/. ———. 2009b. “OWL: Web Ontology Language.” In Encyclopedia of Database Systems, 2008–9. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:broader kth:ontology_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018001881>;
  skos:relatedMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012003486>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/ontology>;
  skos:altLabel "Web Ontology Language"@en;
  skos:prefLabel "OWL"@en, "OWL"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:programming_language a skos:Concept;
  skos:definition "A type of formal language used to write computer programs."@en, "Un tipo di linguaggio formale utilizzato per scrivere programmi informatici."@it;
  dct:source "“Iso/Iec 2382:2015.” 2020. ISO. 2020. https://www.iso.org/standard/63598.html."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107313>;
  skos:relatedMatch <http://vocab.getty.edu/aat/300054641>;
  skos:prefLabel "programming language"@en, "linguaggio di programmazione"@it;
  skos:altLabel "programming languages"@en, "linguaggi di programmazione"@it; 
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:java, kth:javascript, kth:php,
    kth:python, kth:xslt;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:java a skos:Concept;
  skos:definition "Java is a general-purpose programming language designed to be used with different operating systems and intended to run without, or with minimal, modification."@en,
    "Java è un linguaggio di programmazione di uso generale progettato per essere utilizzato con diversi sistemi operativi e destinato ad essere eseguito senza, o con minime, modifiche."@it;
  dct:source "Weik, Martin H. 2000a. “JAVA.” In Computer Science and Communications Dictionary, 844–844. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:broader kth:programming_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95008574>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/2668>;
  skos:altLabel "JAVA"@en;
  skos:prefLabel "Java"@en, "Java"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:javascript a skos:Concept;
  skos:definition "JavaScript is a high-level programming language that conforms to the ECMAScript standard and is considered one of the core technologies of the modern internet, alongside HTML and CSS, due to its widespread usage."@en,
    "JavaScript è un linguaggio di programmazione di alto livello conforme allo standard ECMAScript ed è considerato una delle tecnologie di base dell'Internet moderno, insieme a HTML e CSS, grazie alla sua ampia diffusione."@it;
  dct:source "———. 2023c. “JavaScript.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. June 19, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=JavaScript&oldid=1160848656."@en;
  skos:broader kth:programming_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/5717>;
  skos:altLabel "JS"@en;
  skos:prefLabel "JavaScript"@en, "JavaScript"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:php a skos:Concept;
  skos:definition "PHP is a general-purpose scripting language intended for web development. PHP code is usually processed on the server side by an interpreter with its results forming all or part of an HTTP response."@en,
    "PHP è un linguaggio di scripting di uso generale destinato allo sviluppo web. Il codice PHP viene solitamente elaborato sul lato server da un interprete e i suoi risultati costituiscono una risposta HTTP o parte di essa."@it;
  dct:source "“PHP: Hypertext Preprocessor.” 2013. In Encyclopedia of Systems Biology, 1704–1704. New York, NY: Springer New York."@en;
  skos:broader kth:programming_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99002710>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/4045>;
  skos:prefLabel "PHP"@en, "PHP"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:python a skos:Concept;
  skos:definition "Python is a high-level, general-purpose programming language designed to emphasize code readability and with support for multiple programming paradigms and with a comprehensive standard library that has made it popular for real-world applications."@en,
    "Python è un linguaggio di programmazione di alto livello e di uso generale, progettato per enfatizzare la leggibilità del codice, con il supporto di diversi paradigmi di programmazione e con una libreria standard completa che lo ha reso popolare per le applicazioni del mondo reale."@it;
  dct:source "Nagar, Sandeep. 2019. “Python.” In Encyclopedia of Big Data Technologies, 1321–24. Cham: Springer International Publishing. “Welcome To.” n.d. Python.org. Accessed June 20, 2023. https://www.python.org/about/."@en ;
  skos:broader kth:programming_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96008834>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/4052>;
  skos:prefLabel "Python"@en, "Python"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:xslt a skos:Concept;
  skos:definition "XSLT is an XML-based, declarative programming language used with dedicated processing software to transform XML documents. It is most often used to convert data between different XML schemas or to convert XML data into web pages or PDF documents."@en,
    "XSLT è un linguaggio di programmazione dichiarativo basato su XML, utilizzato con un software di elaborazione dedicato per trasformare i documenti XML. Viene utilizzato soprattutto per convertire i dati tra diversi schemi XML o per convertire i dati XML in pagine web o documenti PDF."@it;
  dct:source "“XSLT: Extensible Stylesheet Language Transformations.” n.d. Mozilla.org. Accessed June 20, 2023. https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/XSLT. “XSL Transformations (XSLT) Version 3.0.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/TR/xslt-30/."@en ;
  skos:broader kth:programming_language;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001001708>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/4533>;
  skos:related kth:xml;
  skos:altLabel "Extensible Stylesheet Language Transformations"@en;
  skos:prefLabel "XSLT"@en, "XSLT"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:query_language a skos:Concept;
  skos:definition "A type of formal language used \"to retrieve and possibly modify data in a database\" or an information system."@en,
    "Un tipo di linguaggio formale utilizzato \"per recuperare ed eventualmente modificare i dati in un database\" o in un sistema informativo."@it;
  dct:source "“Iso/Iec 2382:2015.” 2020. ISO. 2020. https://www.iso.org/standard/63598.html."@en;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept7>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96000160>;
  skos:prefLabel "query language"@en, "linguaggio di query"@it;
  skos:altLabel "query languages"@en, "linguaggi di query"@it; 
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:sparql, kth:sql;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:sparql a skos:Concept;
  skos:definition "SPARQL is a query language for RDF widely used as a means to semantically query databases. It can be used across native RDF data or data viewed as RDF via middleware and allows for queries using triple patterns, conjunctions, disjunctions, and optional patterns. Results can be returned as sets or RDF graphs."@en,
    "SPARQL è un linguaggio di interrogazione per RDF ampiamente utilizzato come mezzo per interrogare semanticamente i database. Può essere utilizzato su dati RDF nativi o su dati visualizzati come RDF tramite middleware e consente di effettuare interrogazioni utilizzando schemi di triple, congiunzioni, disgiunzioni e schemi opzionali. I risultati possono essere restituiti come insiemi o grafi RDF."@it;
  dct:source "“SPARQL 1.1 Query Language.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/TR/sparql11-query/."@en;
  skos:broader kth:query_language;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept7.02>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014100282>,
    <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/6297>;
  skos:altLabel "SPARQL Protocol and RDF Query Language"@en;
  skos:prefLabel "SPARQL"@en, "SPARQL"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:sql a skos:Concept;
  skos:definition "SQL is a declarative programming language designed for managing data held in large relational databases. It is particularly suited to structured data and functions via the use of commands."@en,
    "SQL è un linguaggio di programmazione dichiarativo progettato per gestire i dati contenuti in grandi database relazionali. È particolarmente adatto a dati e funzioni strutturate attraverso l'uso di comandi."@it;
  dct:source "Lee, Joshua. 2022. “Structured Query Language (SQL).” In Encyclopedia of Big Data, 889–93. Cham: Springer International Publishing."@en;
  skos:broader kth:query_language;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept7.01>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86006628>,
    <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/6241>;
  skos:altLabel "Structured Query Language"@en;
  skos:prefLabel "SQL"@en, "SQL"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:information_architecture a skos:Collection;
  skos:definition "This group comprises technologies that relate to the structural and technical design and implementation of information environments and the organization of information in order to make it findable, usable, and understandable. In the context of this thesaurus it relates in particular to the technologies used to power the public presentation of the results of academic research projects via web interfaces and/or applications."@en,
    "Questo gruppo comprende le tecnologie che riguardano la progettazione e l'implementazione strutturale e tecnica degli ambienti informativi e l'organizzazione delle informazioni al fine di renderle reperibili, utilizzabili e comprensibili. Nel contesto di questo thesaurus si riferisce in particolare alle tecnologie utilizzate per la presentazione pubblica dei risultati dei progetti di ricerca accademici attraverso interfacce web e/o applicazioni."@it;
  dct:source "Rosenfeld, Louis, and Peter Morville. 2006. Information Architecture for the World Wide Web: Designing Large-Scale Web Sites. 3rd ed. Sebastopol, CA: O’Reilly Media."@en;
  skos:altLabel "information technology architecture, information technology stack"@en;
  skos:prefLabel "information technology infrastructure"@en, "infrastruttura informatica"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:member kth:backend, kth:apache, kth:apache_tomcat,
    kth:elastic_search, kth:mysql, kth:node_js, kth:solr,
    kth:content_management, kth:dspace, kth:mediawiki,
    kth:omeka, kth:wcm, kth:wordpress, kth:framework,
    kth:3dhop, kth:angular, kth:iiif, kth:muruca,
    kth:rdf, kth:xtf, kth:frontend, kth:leaflet,
    kth:react, kth:vue_js, kth:metadata, kth:cidoc_crm,
    kth:fabio, kth:frbr, kth:dc, kth:linked_data,
    kth:lod, kth:marc, kth:mets, kth:mods,
    kth:skos, kth:tei .

kth:backend a skos:Concept;
  skos:definition "Backend refers to the server-side in the client-server model, intended to denote the separation between presentation and data access and/or processing on the internet."@en,
    "Backend si riferisce al lato server nel modello client-server, per indicare la separazione tra presentazione e accesso e/o elaborazione dei dati su Internet."@it;
  dct:source "“Iso/Iec 2382:2015.” 2020. ISO. 2020. https://www.iso.org/standard/63598.html."@en;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93000502>;
  skos:altLabel "back end, back-end"@en;
  skos:prefLabel "backend"@en, "backend"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:apache, kth:apache_tomcat, kth:elastic_search,
    kth:mysql, kth:node_js, kth:solr;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:apache a skos:Concept;
  skos:definition "Apache is an open-source cross-platform web server software, that played a key role in the growth of the internet and is one of the most popular web server software in use today. It supports a variety of features, implemented as compiled modules that extend its core functionality. Part of the LAMP web application software stack."@en,
    "Apache è un software open-source multipiattaforma per server web, che ha svolto un ruolo fondamentale nella crescita di Internet ed è uno dei più popolari software per server web in uso oggi. Supporta una serie di caratteristiche, implementate come moduli compilati che estendono le sue funzionalità principali. Fa parte dello stack di applicazioni web LAMP."@it;
  dct:source "N.d. Netcraft.com. Accessed June 20, 2023c. https://news.netcraft.com/archives/2009/02/18/february_2009_web_server_survey.html. Documentation Group. n.d. “Welcome! - The Apache HTTP Server Project.” Apache.org. Accessed June 20, 2023. https://httpd.apache.org/."@en ;
  skos:broader kth:backend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/html/OutputTypes.html#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:altLabel "Apache HTTP Server"@en;
  skos:prefLabel "Apache"@en, "Apache"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:apache_tomcat a skos:Concept;
  skos:definition "Apache Tomcat is an open-source implementation of various specifications from the Jakarta EE Platform that provides an HTTP web server environment in which Java code can run. It part of the Apache Software Foundation."@en,
    "Apache Tomcat è un'implementazione open-source di varie specifiche della piattaforma Jakarta EE che fornisce un ambiente web server HTTP in cui è possibile eseguire codice Java. Fa parte della Apache Software Foundation."@it;
  dct:source "Apache Tomcat Project. n.d. “Apache Tomcat®.” Apache.org. Accessed June 20, 2023. http://tomcat.apache.org."@en;
  skos:broader kth:backend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:related kth:java ;
  skos:prefLabel "Apache Tomcat"@en, "Apache Tomcat"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:elastic_search a skos:Concept;
  skos:definition "Elasticsearch is a search engine and analytics software written in Java and based on the Lucene library. It is a distributed, RESTful engine that stores data centrally for improved speeds and relevancy and provides an HTTP interface and JSON documents."@en,
    "Elasticsearch è un motore di ricerca e un software di analisi scritto in Java e basato sulla libreria Lucene. È un motore distribuito e RESTful che archivia i dati in modo centralizzato per migliorare la velocità e la pertinenza e fornisce un'interfaccia HTTP e documenti JSON."@it;
  dct:source "Blokdyk, Gerard. 2018. Elasticsearch: Your Complete Guide. North Charleston, SC: Createspace Independent Publishing Platform."@en;
  skos:broader kth:backend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept45>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98007624>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:java ;
  skos:prefLabel "Elasticsearch"@en, "Elasticsearch"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:mysql a skos:Concept;
  skos:definition "MySQL is an open-source relational database management system used in many database-driven web applications and content management systems. Part of the LAMP web application software stack."@en,
    "MySQL è un sistema di gestione di database relazionali open-source utilizzato in molte applicazioni web e sistemi di gestione dei contenuti basati su database. Fa parte dello stack di applicazioni web LAMP."@it;
  dct:source "N.d. Mysql.com. Accessed June 20, 2023d. https://www.mysql.com/about/."@en;
  skos:broader kth:backend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept7.01>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:sql, kth:relational_database ;
  skos:prefLabel "MySQL"@en, "MySQL"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:node_js a skos:Concept;
  skos:definition "Node.js is an open-source, cross-platform JavaScript runtime environment. It is asynchronous and event-driven and enables the unification of the development of web applications around a single programming language. It is most commonly used to generate dynamic web page content on the server-side."@en,
    "Node.js è un ambiente runtime JavaScript open-source e multipiattaforma. È asincrono e guidato dagli eventi e consente di unificare lo sviluppo di applicazioni web attorno a un unico linguaggio di programmazione. È più comunemente usato per generare contenuti dinamici di pagine web sul lato server."@it;
  dct:source "“About.” n.d. Node.Js. Accessed June 20, 2023. https://nodejs.org/en/about."@en;
  skos:broader kth:backend;
  skos:related kth:javascript;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:prefLabel "Node.js"@en, "Node.js"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:solr a skos:Concept;
  skos:definition "Solr is an open-source enterprise-search platform, written in Java, and part of the Apache Software Foundation. It enables various types of search functionalities such as full-text and faceted and features near real-time indexing and rich document handling among others."@en,
    "Solr è una piattaforma di ricerca open-source, scritta in Java e parte della Apache Software Foundation. Consente vari tipi di funzionalità di ricerca, come quella full-text e quella a faccette, e offre, tra l'altro, un'indicizzazione quasi in tempo reale e una gestione ricca di documenti."@it;
  dct:source "“Features.” n.d. Apache.org. Accessed June 20, 2023. https://solr.apache.org/features.html."@en;
  skos:broader kth:backend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept45>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98007624>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:java ;
  skos:altLabel "Apache Solr"@en;
  skos:prefLabel "Solr"@en, "Solr"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:content_management a skos:Concept;
  skos:definition "Content Management refers to software focused on supporting the collection, management, and publishing of information on the internet, regardless of its format. Such software may offer a separation between frontend and backend that reflects what users see and the level of control they have over the information (content)."@en,
    "La gestione dei contenuti si riferisce al software che supporta la raccolta, la gestione e la pubblicazione di informazioni su Internet, indipendentemente dal loro formato. Tale software può offrire una separazione tra frontend e backend che riflette ciò che gli utenti vedono e il livello di controllo che hanno sulle informazioni (contenuti)."@it;
  dct:source "Wikipedia contributors. 2023a. “Content Management.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. January 28, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Content_management&oldid=1136129279."@en;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:prefLabel "content management"@en, "gestione dei contenuti"@it;
  skos:altLabel "content management system, content management systems"@en, "sistemi di gestioni dei contenuti"@it ;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:dspace, kth:mediawiki, kth:omeka,
    kth:wcm, kth:wordpress;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:dspace a skos:Concept;
  skos:definition "DSpace is an open-source software for creating open access digital repositories, with a focus on the needs of researchers and scholars to publish and preserve documents and data. It combines aspects of content management systems and digital archives to enable long-term storage, access, and preservation of digital content."@en,
    "DSpace è un software open-source per la creazione di archivi digitali ad accesso aperto, con particolare attenzione alle esigenze di ricercatori e studiosi di pubblicare e conservare documenti e dati. Combina aspetti dei sistemi di gestione dei contenuti e degli archivi digitali per consentire l'archiviazione, l'accesso e la conservazione a lungo termine dei contenuti digitali."@it;
  dct:source "Mitchell, Sam. 2015. “About.” DSpace. LYRASIS. June 9, 2015. https://dspace.lyrasis.org/about/."@en;
  skos:broader kth:content_management;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:prefLabel "DSpace"@en, "DSpace"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:mediawiki a skos:Concept;
  skos:definition "MediaWiki is an open-source wiki software written in PHP, makes use of SQL compatible databases, and is optimized for large projects. It is used by Wikipedia and almost all Wikimedia websites and is a popular knowledge and content management system used in various domains as a collaborative documentation platform, primarily focused on text but with support rich content. It is extensible and makes use of a lightweight wiki markup language."@en,
    "MediaWiki è un software wiki open-source scritto in PHP, utilizza database compatibili con SQL ed è ottimizzato per progetti di grandi dimensioni. È utilizzato da Wikipedia e da quasi tutti i siti web Wikimedia ed è un popolare sistema di gestione della conoscenza e dei contenuti utilizzato in vari ambiti come piattaforma di documentazione collaborativa, principalmente incentrata sul testo ma con supporto per i contenuti ricchi. È estensibile e fa uso di un linguaggio di markup wiki leggero."@it;
  dct:source "“Wikimedia Project Page.” 2004. Mediawiki.org. Wikimedia Foundation, Inc. August 6, 2004. https://www.mediawiki.org/wiki/MediaWiki."@en;
  skos:broader kth:content_management;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://vocab.getty.edu/aat/300266678>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:php, kth:sql ;
  skos:prefLabel "MediaWiki"@en, "MediaWiki"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:omeka a skos:Concept;
  skos:definition "Omeka is an open-source content management system intended as a lightweight solution for publishing digital collections and online exhibitions, extensible through the use of themes and plugins. The original project has been extended to act as a web publishing platform and is compatible with Linked Open Data standards."@en,
    "Omeka è un sistema di gestione dei contenuti open-source inteso come soluzione leggera per la pubblicazione di collezioni digitali e mostre online, estensibile attraverso l'uso di temi e plugin. Il progetto originale è stato esteso per fungere da piattaforma di pubblicazione web ed è compatibile con gli standard Linked Open Data."@it;
  dct:source "“Project.” n.d. Omeka.org. Accessed June 20, 2023. https://omeka.org/about/project/."@en;
  skos:broader kth:content_management;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:lod ;
  skos:altLabel "Omeka S, Omeka Classic, Omeka.net"@en;
  skos:prefLabel "Omeka"@en, "Omeka"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:wcm a skos:Concept;
  skos:definition "WCM is a modular web platform designed to meet the content management needs of research products in the context of Digital Humanities. It is part of a suite of systems offered by Progettinrete (alongside Booksflow, UJPS, Pressflow) and provides digitization, document management, and marking as well as search functionalities."@en,
    "WCM è una piattaforma web modulare progettata per soddisfare le esigenze di gestione dei contenuti dei prodotti di ricerca nel contesto delle Digital Humanities. Fa parte di una suite di sistemi offerti da Progettinrete (insieme a Booksflow, UJPS, Pressflow) e fornisce funzionalità di digitalizzazione, gestione e marcatura dei documenti e di ricerca."@it;
  dct:source "“WCM – Web Content Management.” n.d. Wcm.it. Accessed June 20, 2023. https://www.wcm.it/piattaforma/."@en;
  skos:broader kth:content_management;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:altLabel "WebContentManager"@en;
  skos:prefLabel "WCM"@en, "WCM"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:wordpress a skos:Concept;
  skos:definition "WordPress is an open-source content management system originally intended for the publication of blogs that has since evolved to support a variety of online publishing models and needs. It is written in PHP and often paired with a MySQL database and is extensible through the use of themes and plugins."@en,
    "WordPress è un sistema di gestione dei contenuti open-source originariamente destinato alla pubblicazione di blog, che da allora si è evoluto per supportare una varietà di modelli ed esigenze di pubblicazione online. È scritto in PHP e spesso abbinato a un database MySQL ed è estensibile attraverso l'uso di temi e plugin."@it;
  dct:source "“About.” n.d. Wordpress.org. Accessed June 20, 2023b. https://wordpress.org/about/.";
  skos:broader kth:content_management;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:php, kth:mysql ;
  skos:altLabel "WP"@en;
  skos:prefLabel "WordPress"@en, "WordPress"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:framework a skos:Concept;
  skos:definition "A concrete or conceptual platform where common code with generic functionality can be selectively specialized or overridden by developers or users. Frameworks may take the form of a collection of interconnected code libraries."@en,
    "Una piattaforma concreta o concettuale in cui il codice comune con funzionalità generiche può essere selettivamente specializzato o sovrascritto dagli sviluppatori o dagli utenti. I framework possono assumere la forma di una collezione di librerie di codice interconnesse."@it;
  dct:source "Rouse, Margaret. 2011. “Software Framework.” Techopedia. July 27, 2011. https://www.techopedia.com/definition/14384/software-framework."@en;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:altLabel "software framework, frameworks"@en;
  skos:prefLabel "framework"@en, "framework"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:3dhop, kth:angular, kth:iiif,
    kth:muruca, kth:rdf, kth:xtf;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:3dhop a skos:Concept;
  skos:definition "Open-source framework for the creation of interactive Web presentations of high-resolution 3D models, oriented to the Cultural Heritage field. Enables the inclusion of interactive visualisations of 3d models onto a web page using JavaScript and HTML elements."@en,
    "Framework open-source per la creazione di presentazioni web interattive di modelli 3D ad alta risoluzione, orientato al settore dei beni culturali. Consente di inserire visualizzazioni interattive di modelli 3D in una pagina web utilizzando elementi JavaScript e HTML."@it;
  dct:source "“3DHOP.” n.d. 3dhop.net. Accessed June 20, 2023. https://3dhop.net/."@en;
  skos:broader kth:framework;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:prefLabel "3DHOP"@en, "3DHOP"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:angular a skos:Concept;
  skos:definition "Angular is a development platform for building mobile and desktop web applications using TypeScript/JavaScript and other languages, which prioritizes speed for end-users. It is the continuation of the AngularJS framework developed by Google and since discontinued."@en,
    "Angular è una piattaforma di sviluppo per la creazione di applicazioni web mobili e desktop utilizzando TypeScript/JavaScript e altri linguaggi, che privilegia la velocità per gli utenti finali. È la continuazione del framework AngularJS sviluppato da Google e da allora dismesso."@it;
  dct:source "Angular: The Modern Web Developer’s Platform. n.d. Accessed June 20, 2023."@en;
  skos:broader kth:framework;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:javascript ;
  skos:prefLabel "Angular"@en, "Angular"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:iiif a skos:Concept;
  skos:definition "A set of open standards and APIs, developed by an international community and backed by a consortium of leading cultural institutions, for delivering high-quality, attributed digital objects online at scale."@en,
    "Un insieme di standard aperti e di API, sviluppati da una comunità internazionale e sostenuti da un consorzio di istituzioni culturali di primo piano, per fornire online oggetti digitali di alta qualità e attribuiti su scala."@it;
  dct:source "“Home.” n.d. Iiif.Io. Accessed June 20, 2023. https://iiif.io/."@en;
  skos:broader kth:framework;
  skos:closeMatch <http://vocab.getty.edu/aat/300419452>;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:api ;
  skos:altLabel "International Image Interoperability Framework"@en;
  skos:prefLabel "IIIF"@en, "IIIF"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:muruca a skos:Concept;
  skos:definition "Muruca is a framework created by Net7 for the management of digital objects and digital collections that combines various open-source modules and applications in its back- and frontend. It was originally developed to produce digital editions and is aimed for usage in Digital Humanities projects."@en,
    "Muruca è un framework creato da Net7 per la gestione di oggetti e collezioni digitali che combina diversi moduli e applicazioni open-source nel suo back-end e front-end. È stato originariamente sviluppato per produrre edizioni digitali ed è destinato all'uso in progetti di Digital Humanities."@it;
  dct:source "“Muruca.” 2011. Net7. December 20, 2011. https://www.netseven.it/project/muruca/."@en;
  skos:broader kth:framework;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:prefLabel "Muruca"@en, "Muruca"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:rdf a skos:Concept;
  skos:definition "RDF is a standard model for data interchange online, developed by the W3C, that is based on a machine-readable directed graph composed of triple statements (subject, predicate, object). It provides a variety of syntax notation and serialization formats and allows structured and semi-structured data to be mixed, exposed, and shared across applications. It is most commonly used as a way to model information and for conceptual description in the context of the Semantic Web."@en,
    "RDF è un modello standard per l'interscambio di dati online, sviluppato dal W3C, che si basa su un grafo diretto leggibile dalla macchina e composto da dichiarazioni triple (soggetto, predicato, oggetto). Fornisce una varietà di notazioni sintattiche e formati di serializzazione e consente di mescolare, esporre e condividere dati strutturati e semistrutturati tra le applicazioni. È più comunemente usato come metodo per modellare le informazioni e per la descrizione concettuale nel contesto del Web Semantico."@it;
  dct:source "“RDF - Semantic Web Standards.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/RDF/."@en;
  skos:broader kth:framework;
  skos:related kth:sparql, kth:owl, kth:lod;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept3.02>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003010124>;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59>;
  skos:altLabel "Resource Description Framework"@en;
  skos:prefLabel "RDF"@en, "RDF"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:xtf a skos:Concept;
  skos:definition "Open source platform for providing access to digital content, developed and maintained by the California Digital Library (CDL). Uses Java and XSLT 2.0 code to index, query, and display digital objects."@en,
    "Piattaforma open source per l'accesso ai contenuti digitali, sviluppata e gestita dalla California Digital Library (CDL). Utilizza Java e XSLT 2.0 per indicizzare, interrogare e visualizzare gli oggetti digitali."@it;
  dct:source "N.d. Cdlib.org. Accessed June 20, 2023e. https://xtf.cdlib.org/about/."@en;
  skos:broader kth:framework;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software> ;
  skos:related kth:xslt, kth:java ;
  skos:altLabel "eXtensible Text Framework"@en;
  skos:prefLabel "XTF"@en, "XTF"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:frontend a skos:Concept;
  skos:definition "Frontend refers to the client-side in the client-server model, intended to denote the separation between presentation and data access and/or processing on the internet."@en,
    "Frontend si riferisce al lato client nel modello client-server, per indicare la separazione tra la presentazione e l'accesso e/o l'elaborazione dei dati su Internet."@it;
  dct:source "“Iso/Iec 2382:2015.” 2020. ISO. 2020. https://www.iso.org/standard/63598.html."@en;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93000502>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:altLabel "front end, front-end"@en;
  skos:prefLabel "frontend"@en, "frontend"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:leaflet, kth:react, kth:vue_js;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:leaflet a skos:Concept;
  skos:definition "Leaflet is an open-source JavaScript library for building web applications focused on interactive maps. It is extensible and supports a variety of layers and GIS formats."@en,
    "Leaflet è una libreria JavaScript open-source per la creazione di applicazioni web incentrate su mappe interattive. È estensibile e supporta una varietà di livelli e formati GIS."@it;
  dct:source "“Leaflet — an Open-Source JavaScript Library for Interactive Maps.” n.d. Leafletjs.com. Accessed June 20, 2023. https://leafletjs.com/."@en;
  skos:broader kth:frontend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:related kth:javascript ;
  skos:prefLabel "Leaflet"@en, "Leaflet"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:react a skos:Concept;
  skos:definition "React is an open-source front-end JavaScript library used for building user interfaces from components. It is maintained by Meta and a community of developers."@en,
    "React è una libreria open-source di front-end JavaScript utilizzata per costruire interfacce utente a partire da componenti. È gestita da Meta e da una comunità di sviluppatori."@it;
  dct:source "“React.” n.d. React.dev. Accessed June 20, 2023. https://react.dev/."@en;
  skos:broader kth:frontend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:related kth:javascript ;
  skos:altLabel "React.js, ReactJS"@en;
  skos:prefLabel "React"@en, "React"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:vue_js a skos:Concept;
  skos:definition "Vue.js is an open-source front-end JavaScript framework for building user interfaces and single-page applications, derived from Angular.js."@en,
    "Vue.js è un framework JavaScript open-source per la creazione di interfacce utente e applicazioni a pagina singola, derivato da Angular.js."@it;
  dct:source "N.d. Archive.org. Accessed June 20, 2023f. https://web.archive.org/web/20170603052649/. “Between the Wires.” n.d. Between the Wires. Accessed June 20, 2023. https://betweenthewires.org/2016/11/03/evan-you/. Wikipedia Contributors. 2023e. “Vue.Js.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. June 20, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vue.js&oldid=1160998512."@en;
  skos:broader kth:frontend;
  skos:relatedMatch <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004880>, 
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/software>;
  skos:related kth:javascript ;
  skos:altLabel "Vue"@en;
  skos:prefLabel "Vue.js"@en, "Vue.js"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:metadata a skos:Concept;
  skos:definition "Metadata is data about data, or structured information that describes an information resource, used to facilitate the understanding, characteristics, use, and management of data. In the context of this thesaurus, metadata refers not just to schemas for metadata implementation but also techniques related to knowledge organization that use metadata."@en,
    "I metadati sono dati sui dati, ovvero informazioni strutturate che descrivono una risorsa informativa, utilizzate per facilitare la comprensione, le caratteristiche, l'uso e la gestione dei dati. Nel contesto di questo thesaurus, i metadati si riferiscono non solo agli schemi per l'implementazione dei metadati, ma anche alle tecniche di organizzazione della conoscenza che utilizzano i metadati."@it;
  dct:source "Caragea, Cornelia, Vasant Honavar, Peter Boncz, Peter Boncz, Per-Åke Larson, Suzanne W. Dietrich, Gonzalo Navarro, et al. 2009. “Multimedia Metadata.” In Encyclopedia of Database Systems, 1825–29. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96000740>, <http://vocab.getty.edu/aat/300379475>,
    <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept6>;
  skos:altLabel "meta data"@en;
  skos:prefLabel "metadata"@en, "metadati"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:narrower kth:cidoc_crm, kth:fabio, kth:frbr,
    kth:dc, kth:linked_data, kth:lod, kth:marc,
    kth:mets, kth:mods, kth:skos, kth:tei;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:cidoc_crm a skos:Concept;
  skos:definition "The CIDOC Conceptual Reference Model is an ontology for cultural heritage information, commonly used in the GLAM sector and intended to help mediate cultural heritage information to enhance accessibility and connectivity between related information and knowledge. It is the international standard (ISO 21127:2014) for the controlled exchange of cultural heritage information."@en,
    "Il Modello concettuale di riferimento CIDOC è un'ontologia per le informazioni sul patrimonio culturale, comunemente utilizzata nel settore GLAM e destinata ad aiutare a mediare le informazioni sul patrimonio culturale per migliorare l'accessibilità e la connettività tra informazioni e conoscenze correlate. È lo standard internazionale (ISO 21127:2014) per lo scambio controllato di informazioni sui beni culturali."@it;
  dct:source "“ISO 21127:2014.” 2022. ISO. 2022. https://www.iso.org/standard/57832.html. “Short Intro.” n.d. Cidoc-crm.org. Accessed June 20, 2023. https://www.cidoc-crm.org/node/202."@en ;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:closeMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept3.04>;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>, <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006014>;
  skos:altLabel "CIDOC"@en;
  skos:prefLabel "CIDOC CRM"@en, "CIDOC CRM"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:fabio a skos:Concept;
  skos:definition "FaBiO is an ontology for describing entities that are published or potentially publishable (e.g., journal articles, conference papers, books), and that contain or are referred to by bibliographic references. It is based on the FRBR schema and extends its data model with additional properties between the four central classes."@en,
    "FaBiO è un'ontologia per la descrizione di entità pubblicate o potenzialmente pubblicabili (ad esempio, articoli di riviste, documenti di conferenze, libri) e che contengono o sono citate da riferimenti bibliografici. Si basa sullo schema FRBR ed estende il suo modello di dati con proprietà aggiuntive tra le quattro classi centrali."@it;
  dct:source "“FaBiO, the FRBR-Aligned Bibliographic Ontology.” n.d. Github.Io. Accessed June 20, 2023. https://sparontologies.github.io/fabio/current/fabio.html."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>, <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006014>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/ontology>;
  skos:related kth:rdf ;
  skos:altLabel "FRBR-aligned Bibliographic Ontology"@en;
  skos:prefLabel "FaBiO"@en, "FaBiO"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:frbr a skos:Concept;
  skos:definition "The Functional Requirements for Bibliographic Records (FRBR) is a conceptual entity–relationship model developed by the IFLA to help improve cataloging records and retrieval and access in online library catalogs and bibliographic databases. It describes entities, relationships, and attributes and relates user tasks to traditional objectives for catalogs."@en,
    "Il Functional Requirements for Bibliographic Records (FRBR) è un modello concettuale di entità e relazioni sviluppato dall'IFLA per contribuire a migliorare i record di catalogazione e il recupero e l'accesso nei cataloghi delle biblioteche e nei database bibliografici online. Descrive entità, relazioni e attributi e mette in relazione i compiti degli utenti con gli obiettivi tradizionali dei cataloghi."@it;
  dct:source "“The FRBR Model (Functional Requirements for Bibliographic Records).” 2003. Loc.gov. 2003. https://www.loc.gov/catdir/cpso/frbreng.pdf."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007002541>;
  skos:altLabel "Functional Requirements for Bibliographic Records"@en;
  skos:prefLabel "FRBR"@en, "FRBR"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:dc a skos:Concept;
  skos:definition "Dublin Core is a set of metadata items for the description of physical and digital resources maintained by the Dublin Core Metadata Initiative. Its original core set of fifteen elements is now part of the larger DCMI Metadata Terms, which refers to properties, classes, vocabulary encoding schemes, and datatypes defined according to RDF and the SKOS Concept Scheme."@en,
    "Dublin Core è un insieme di elementi di metadati per la descrizione di risorse fisiche e digitali gestito dalla Dublin Core Metadata Initiative. Il suo nucleo originario di quindici elementi fa ora parte del più ampio DCMI Metadata Terms, che si riferisce a proprietà, classi, schemi di codifica del vocabolario e tipi di dati definiti secondo RDF e lo schema concettuale SKOS."@it;
  dct:source "“DCMI Metadata Terms.” 2012. Dublincore.org. August 12, 2012. https://www.dublincore.org/resources/glossary/dcmi_metadata_terms/."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98002267>, <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/3856>,
    <https://isl.ics.forth.gr/parthenos_vocabularies/Concept/5520>;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>, <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006014> ;
  skos:related kth:rdf ;
  skos:altLabel "DC, DCMI, DCMI Metadata Terms"@en;
  skos:prefLabel "Dublin Core"@en, "Dublin Core"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:linked_data a skos:Concept;
  skos:definition "Linked Data refers to data that follows a paradigm based on four rules established by Tim Berners-Lee. Linked Data is intended to be readable by both humans and machine, to be interlinked, and to be semantically queryable. It uses the RDF family of standards for data interchange (e.g., RDF/XML, RDFa, Turtle) and query (SPARQL)."@en,
    "I Linked Data si riferiscono a dati che seguono un paradigma basato su quattro regole stabilite da Tim Berners-Lee. I Linked Data sono destinati a essere leggibili sia dall'uomo che dalle macchine, a essere interconnessi e a essere interrogabili semanticamente. Utilizza la famiglia di standard RDF per l'interscambio dei dati (ad esempio, RDF/XML, RDFa, Turtle) e l'interrogazione (SPARQL)."@it;
  dct:source "Gottron, Thomas, and Steffen Staab. 2014. “Linked Open Data.” In Encyclopedia of Social Network Analysis and Mining, 811–13. New York, NY: Springer New York. “Linked Data Glossary.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/TR/ld-glossary/."@en ;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013002090>, <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59.01>;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59> ;
  skos:related kth:rdf ;
  skos:prefLabel "Linked Data"@en, "Linked Data"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:lod a skos:Concept;
  skos:definition "Linked Open Data is Linked Data that, in addition to implementing the four elements of the paradigm of Linked Data, is published and provided publicly on the internet without impeding its reuse."@en,
    "I Linked Open Data sono Linked Data che, oltre a implementare i quattro elementi del paradigma dei Linked Data, sono pubblicati e forniti pubblicamente su Internet senza impedirne il riutilizzo."@it;
  dct:source "Gottron, Thomas, and Steffen Staab. 2014. “Linked Open Data.” In Encyclopedia of Social Network Analysis and Mining, 811–13. New York, NY: Springer New York. “Linked Data Glossary.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/TR/ld-glossary/."@en ;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:relatedMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013002090>, <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59.01>,
    <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002000569>, <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept59> ;
  skos:related kth:rdf ;
  skos:altLabel "LOD"@en;
  skos:prefLabel "Linked Open Data"@en, "Linked Open Data"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:marc a skos:Concept;
  skos:definition "Machine-Readable Cataloging (MARC) is a communications format originally developed by the Library of Congress for producing and distributing machine-readable bibliographic records on magnetic tape and now used as an international standard set of digital formats for the description of items catalogued by libraries. The set of standards includes formats for authority records, holdings records, classification schedules, and community information, in addition to bibliographic records."@en,
    "Il Machine-Readable Cataloging (MARC) è un formato di comunicazione sviluppato dalla Biblioteca del Congresso per la produzione e la distribuzione di record bibliografici leggibili a macchina su nastro magnetico e ora utilizzato come standard internazionale di formati digitali per la descrizione degli articoli catalogati dalle biblioteche. L'insieme di standard comprende formati per i record di autorità, i record di posseduti, i programmi di classificazione e le informazioni sulla comunità, oltre ai record bibliografici."@it;
  dct:source "Wikipedia Contributors. 2023b. “MARC Standards.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. May 30, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=MARC_standards&oldid=1157684049. “MARC Formats.” Loc.gov. Accessed June 20, 2023g. https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080966.html."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:related kth:mets, kth:mods, kth:xml ;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080966>;
  skos:altLabel "Machine-Readable Cataloging"@en;
  skos:prefLabel "MARC"@en, "MARC"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:mets a skos:Concept;
  skos:definition "The Metadata Encoding and Transmission Standard (METS) is a metadata standard, developed as an initiative of the Digital Library Federation (DLF), for encoding descriptive, administrative, and structural metadata regarding objects within a digital library, expressed using XML maintained as part of the MARC standards."@en,
    "Il Metadata Encoding and Transmission Standard (METS) è uno standard di metadati, sviluppato come iniziativa della Digital Library Federation (DLF), per la codifica di metadati descrittivi, amministrativi e strutturali relativi agli oggetti di una biblioteca digitale, espressi utilizzando XML mantenuto come parte degli standard MARC."@it;
  dct:source "Wikipedia Contributors. 2023b. “Metadata Encoding and Transmission Standard.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. February 25, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Metadata_Encoding_and_Transmission_Standard&oldid=1141470100."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>,
    <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006014>;
  skos:related kth:xml, kth:marc ;
  skos:altLabel "Metadata Encoding and Transmission Standard"@en;
  skos:prefLabel "METS"@en, "METS"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:mods a skos:Concept;
  skos:definition "The Metadata Object Description Schema (MODS) is an XML-based bibliographic description schema developed by the Library of Congress and designed as a compromise between the complexity of the MARC format used by libraries and the extreme simplicity of Dublin Core metadata."@en,
    "Il Metadata Object Description Schema (MODS) è uno schema di descrizione bibliografica basato su XML sviluppato dalla Biblioteca del Congresso e concepito come compromesso tra la complessità del formato MARC utilizzato dalle biblioteche e l'estrema semplicità dei metadati Dublin Core."@it;
  dct:source "Wikipedia Contributors. 2023d. “Metadata Object Description Schema.” Wikipedia, The Free Encyclopedia. June 6, 2023. https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Metadata_Object_Description_Schema&oldid=1158790814."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>,
    <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006014>;
  skos:related kth:xml, kth:marc, kth:dc ;
  skos:altLabel "Metadata Object Description Schema"@en;
  skos:prefLabel "MODS"@en, "MODS"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:skos a skos:Concept;
  skos:definition "SKOS (Simple Knowledge Organization System) provides a model for expressing the basic structure and content of concept schemes such as thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, folksonomies, and other similar types of controlled vocabulary, it is an application of RDF allowing SKOS concept schemes to be published online and linked with existing data and other concept scehems."@en,
    "SKOS (Simple Knowledge Organization System) fornisce un modello per esprimere la struttura e il contenuto di base di schemi concettuali come thesauri, schemi di classificazione, elenchi di voci di soggetto, tassonomie, folksonomie e altri tipi simili di vocabolari controllati; è un'applicazione di RDF che consente di pubblicare online gli schemi concettuali SKOS e di collegarli con dati esistenti e altri schemi concettuali."@it;
  dct:source "“SKOS Simple Knowledge Organization System Primer.” n.d. Www.w3.org. Accessed June 20, 2023. https://www.w3.org/TR/2009/NOTE-skos-primer-20090818/."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept40.02>,
    <http://vocab.getty.edu/aat/300266741>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006014>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/ontology>;
  skos:related kth:rdf ;
  skos:altLabel "Simple Knowledge Organization System"@en;
  skos:prefLabel "SKOS"@en, "SKOS"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:tei a skos:Concept;
  skos:definition "The Text Encoding Initiative (TEI) is a consortium which collectively develops and maintains a standard for the representation of texts in digital form, its guidelines collectively define a type of XML format intended primarily for the addition of semantic information to digital text and commonly used in the fields of the humanities, social sciences, and linguistics."@en,
    "La Text Encoding Initiative (TEI) è un consorzio che sviluppa e mantiene collettivamente uno standard per la rappresentazione dei testi in forma digitale; le sue linee guida definiscono collettivamente un tipo di formato XML destinato principalmente all'aggiunta di informazioni semantiche ai testi digitali e comunemente utilizzato nei campi delle scienze umane, sociali e linguistiche."@it;
  dct:source "Ide, Nancy, and Jean Veronis. 1995. Text Encoding Initiative: Background and Context. Edited by Nancy Ide. Dordrecht, Netherlands: Springer."@en;
  skos:broader kth:metadata;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/names/nr94030061>, <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept2.02>;
  skos:related kth:xml;
  skos:altLabel "Text Encoding Initiative, TEI-XML"@en;
  skos:prefLabel "TEI"@en, "TEI"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:service_tool a skos:Collection;
  skos:definition "This group comprises technologies that relate to making data available to different types of users as well as enable interaction with data and/or metadata. The technologies in this group are expected to be reusable and accessible. Some research projects may produce tools as an output that may then be integrated into other research projects, whether directly or via an API."@en,
    "Questo gruppo comprende le tecnologie che si riferiscono alla messa a disposizione dei dati a diversi tipi di utenti e che consentono l'interazione con i dati e/o i metadati. Le tecnologie di questo gruppo devono essere riutilizzabili e accessibili. Alcuni progetti di ricerca possono produrre strumenti che possono essere integrati in altri progetti di ricerca, direttamente o tramite API."@it;
  skos:prefLabel "service & tool"@en, "servizio e strumento"@it;
  skos:altLabel "services & tools"@en, "serivizi e strumenti"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:member kth:api, kth:sparql_endpoint .

kth:api a skos:Concept;
  skos:definition "API is a set of software functions, or software interface, enabling communication between two or more pieces of software. Documents relating to the construction and use of the connection is an API specification."@en,
    "API è un insieme di funzioni software, o interfaccia software, che consente la comunicazione tra due o più software. La documentazione relativa alla costruzione e all'uso della connessione è una specifica API."@it;
  dct:source "“Application Programming Interface (API).” 2009. In Encyclopedia of Biometrics, 41–41. Boston, MA: Springer US."@en;
  skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98004527>, <http://vocab.getty.edu/aat/300419453>;
  skos:relatedMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003001435>, <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>,
    <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>, <http://w3id.org/knot/taxonomy/endpoint>;
  skos:altLabel "Application Programming Interface"@en;
  skos:prefLabel "API"@en, "API"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .

kth:sparql_endpoint a skos:Concept;
  skos:definition "A SPARQL Endpoint is a type of communication node on an HTTP network capable of receiving and processing SPARQL requests to allow human and machine users to query databases and return results in a variety of human and machine readable formats."@en,
    "Un endpoint SPARQL è un tipo di nodo di comunicazione su una rete HTTP in grado di ricevere ed elaborare richieste SPARQL per consentire agli utenti umani e meccanici di interrogare i database e restituire i risultati in una varietà di formati leggibili dall'uomo e dalla macchina."@it;
  dct:source "“Data.Europa.Eu.” n.d. Europa.Eu. Accessed June 20, 2023. https://data.europa.eu/data/datasets/eu-open-data-portal-sparql-endpoint?locale=it."@en;
  skos:relatedMatch <https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/dhataxonomy/Concept7.02>, <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003001435>,
    <https://cerif.eurocris.org/vocab/OutputTypes#Software>, <http://vocab.getty.edu/aat/300028566>,
    <http://w3id.org/knot/taxonomy/endpoint>;
  skos:related kth:lod, kth:rdf, kth:sparql ;
  skos:prefLabel "SPARQL Endpoint"@en, "SPARQL Endpoint"@it;
  skos:inScheme <http://w3id.org/knot/thesaurus/>;
  skos:topConceptOf <http://w3id.org/knot/thesaurus/> .
